\toftagthis{chinaski}
\song{1970}{Chinaski}{20pt}{1}{
\capo{4}
\setlength{\parskip}{1.5ex} % vertical space between paragraphs
\crdheight=2.0ex
\vskip 5pt
\verse{1}%
\printchords{%
\A[sus2]{}Nevím jestli je to \Hm[7]{}znát, možná by bylo lepší \A[sus2/C$\sharp$]{}lhát,\\
jsem silnej ročník \D{}sedmdesát, tak začni počí\A[sus2]{}tat.}\\

Nechci tu hloupě vzpomí\Hm[7]{}nat, koho taky dneska zají\A[sus2/C$\sharp$]{}má\\
silnej ročník \D{}sedmdesát, tak začni počí\A[sus2]{}tat.\\
Tenkrát tu bejval jinej \Hm[7]{}stát a já byl blbej na kva\A[sus2/C$\sharp$]{}drát,\\
\printchords{jsem silnej ročník \D{}sedmdesát, třeba napří\E{}klad.}

\chorus{}%
\printchords{%
\E{}Naši mi vždycky říka\Fsm{}li, jen nehas co tě nepá\D{}lí,\\
jakej pán takovej \A{}krám.\\}
\E{}Naši mi vždycky říka\Fsm{}li, co můžeš sleduj z povzdá\D{}lí\\
a nikdy nebojuj \A{}sám.

\verse{2}\A[sus2]Nevim jestli je to \Hm[7]{}znát, možná by bylo lepší \A[sus2/C$\sharp$]{}lhát,\\
jsem silnej ročník \D{}sedmdesát, nemohl jsem si vybí\A[sus2]rat.\\
Tak mi to přestaň vyčí\Hm[7]{}tat, naříkat co jsem za pří\A[sus2/C$\sharp$]{}pad,\\
jsem silnej ročník \D{}sedmdesát a možná, že jsem \E{}rád.\\
\textbf{R:} \ldots \printchords{a nikdy nebojuj \E{}sám.}

\verse{*}%
\printchords{%
Čas \D{}pádí, čas letí, těžko ta \E{}léta vrátíš zpět\\
a tak i \A{}Husákovy děti dospěly \H{}do Kristových let.\\
}
Čas \D{}pádí, čas letí a \E{}je to zvláštní svět\\
a tak i \A{}Husákovy děti dospěly \H{}do Kristových let.\\
Čas \D{}pádí, čas letí.
}



\toftagthis{anglicke}
\song{Africa}{Toto}{20pt}{1}{
\capo{2}
\medskip
\printchords{
\G{} \hskip 1.3em \Fsm{}\hskip 2.7em \Hm{}\\
\verse{1}\A{}I heear the drums \Csm[7]{}echoin' to\Fsm{}night, but \A[/E]{}she hears only\\
\G{}whispers of some \D{}quiet conver\D[maj7/F$\sharp$]{}sation.\hskip 2em \G{} \hskip 1.3em \Fsm{}\hskip 2.7em\Hm{}
}

\A{}She's coming \Csm[7]{}in, twelve-thirty \Fsm{}flight, \A[/E]{}moonlit wings\\
re\G{}flect the stars that \D{}guide me towards sal\D[maj7/F$\sharp$]{}vation.\hskip 2em \G{} \hskip 1.3em \Fsm{}\hskip 2.7em\Hm{}

\A{}I stopped an \Csm[7]{}old man along the \Fsm{}way, \A[/E]{}hoping to find\\ 
some \G{}old forgotten \D{}words or ancient \D[maj7/F$\sharp$]{}melodies.\hskip 2em \G{} \hskip 1.3em \Fsm{}\hskip 2.7em\Hm{}

\A{}He turned to \Csm[7]{}me as if to \Fsm{}say:\\
\printchords{%
\uv{Hurry boy, it's \G{}waiting there for you!} \Fsm{}\hskip 2.7em \Hm{}
}

\printchords{%
\chorus{}\Em{}It's gonna take a \C{}lot to drag me \G{}away from \D{}you,\\
}
\scalebox{0.95}[1]{\Em{}there's nothing that a \C{}hundred men or \G{}more could ever \D{}do.}\\
\Em{}I bless the \C{}rains down in \G{}Afri\D{}ca.\\
\printchords{%
\Em{}Gonna take some \C{}time to do the\\
\G{}things we never \Hm{}had.\hskip 0.7em \D{}\hskip 1.3em \Em{}\hskip 2.2em \D[/F$\sharp$]{}\hskip 2.5em \G{}\hskip 1.3em \Fsm{}\hskip 2.7em \Hm{}
}

\verse{2}\A{}The wild dogs \Csm[7]{}cry out in the \Fsm{}night, as \A[/E]{}they grow restless\\
\G{}longing for some \D{}solitary \D[maj7/F$\sharp$]{}company.\hskip 2em \G{} \hskip 1.3em \Fsm{}\hskip 2.7em\Hm{}
\clearpage
\A{}I know that \Csm[7]{}I must do what's \Fsm{}right, sure as \A[/E]{}Kilimanjaro\\
\G{}rises like O\D{}lympus above the \D[maj7/F$\sharp$]{}Serengeti\hskip 2em \G{} \hskip 1.3em \Fsm{}\hskip 2.7em\Hm{}

\A{}I seek to \Csm[7]{}cure what's deep in\Fsm{}side,\\
frightened of this \G{}thing that I've become.\Fsm{}\hskip 2.7em \Hm{}\\
\textbf{R:}

\uv{Hurry boy, she's \G{}waiting there for you!} \Fsm{}\hskip 2.7em \Hm{}

\chorus{}\Em{}It's gonna take a \C{}lot to drag me a\G{}way from \D{}you,\\
\scalebox{0.95}[1]{\Em{}there's nothing that a \C{}hundred men or \G{}more could ever \D{}do}\\
\revrpt{} \Em{}I bless the \C{}rains down in \G{}Afri\D{}ca. \rpt{} $^{4\times}$\\
\Em{}Gonna take some \C{}time to do the\\
\G{}things we never \Hm{}had.\hskip 0.7em \D{}\hskip 1.3em \Em{}\hskip 2.2em \D[/F$\sharp$]{}\hskip 2.5em \G{}\hskip 1.3em \Fsm{}\hskip 2.7em \Hm{}
}


\toftagthis{plihal}
\song{Akordy}{Karel Plíhal}{40pt}{1}{
\printchords{%
\verse{1}\E{}Nejkrásnější akord bude \A[maj]{}Amaj,\\
\E{}prstíky se při něm nepo\C{}lámaj',\\
\A{}pomohl mi \H[7]{}k pěkné holce\Gsm{} s absolutním \Csm{}sluchem,\\
\A{}každý večer \C{}naplníme \E{}balón horkým \A[maj]{}vzduchem.
}

\verse{2}{}\E{}V stratosféře hrajeme si \A[maj]{}Amaj,\\
\E{}i když se nám naši známí \C{}chlámaj'.\\
\A{}Potom, když jsme \H[7]{}samým štěstím \Gsm{}opilí až \Csm{}namol,\\
\A{}stačí místo \C{}Amaj jenom \E{}zahrát třeba \printchords{\Am{}Amoll.}

\verse{3}{}\E{}Amoll všechny city rázem \Am{}zchladí,\\
\E{}dopadneme na zem na po\C{}zadí.\\
\A{}Lehneme si \H[7]{}do trávy a \Gsm{}budem koukat \Csm{}vzhůru,\\
\A{}dokud nás čas \C{}nenaladí \E{}aspoň do \printchords{A\A{}duru.}

\printchords{%
\verse{*}{}\A{}Od Adur je jenom kousek k \A[maj]{}Amaj,\\
\Fsm{}proto všem těm, \Fsm[/F]{}co se v lásce \Fsm[/E]{}zklamaj', \Fsm[/D$\sharp$]{}\\
\A{}vyždímejte \H[7]{}kapesníky\Gsm{} a nebuďte \Csm{}smutní,\\
\A{}každá holka \C{}pro někoho \E{}má sluch abso\A[maj]{}lutní. 
}
\clearpage
\verse{4}{}\E{}V každém akord zní, aniž to \A[maj]{}tuší,\\
\E{}zkusme tedy nebýt k sobě \C{}hluší.\\
\A{}Celej svět je \H[7]{}jeden velkej \Gsm{}koncert lidských \Csm{}duší,\\
\A{}jenže jako \C{}Amaj nic tak \E{}srdce neroz\A[maj]{}buší. 

\printchords{%
\E{}Pro ty, co to Amaj v lásce \A[maj]{}nemaj',\\
\E{}moh' bych zkusit zahrát třeba \C[maj]{}Cmaj\ldots{}
}
}

\toftagthis{anglicke}
\song{Always Look on the Bright Side of Life}{Monty Python}{15pt}{1}{
\printchords{%
\verse{1}{}\D[13]{}Some \C[maj]{}things in life are \Cm[13]{}bad,\\
they can \G[maj]{}really make you \C[maj]{}mad,\\
\D[add9]{}other things just \Am[11]{}make you swear and \G[maj13]{}curse.\\
When you're \C[maj]{}chewing on life's \Cm[13]{}gristle,\\
don't \G[maj]{}grumble, give a \E[7]{}whistle,\\
and \A[13]{}this'll help things turn out for the \D[13]{}best! And\ldots{}
}
\smallskip

\printchords{%
\chorus{}\G{}Always \Em{}look on the \Am[7]{}bright \D[7]{}side of \G{}life!\Em{}\hskip 2.2em \Am[7]{}\hskip 2.8em \D[7]{}\\
}
\G{}Always \Em{}look on the \Am[7]{}light \D[7]{}side of \G{}life!\Em{}\hskip 2.2em \Am[7]{}\hskip 2.8em \D[7]{}

\printchords{%

\verse{2}{}\textls[-25]{If \Am[7]{}life seems jolly \D[7]{}rotten, there's \G{}something you've for\Em{}gotten}\\
and \Am[7]{}that's to laugh and \D[7]{}smile and dance and \G{}sing.\\
When you're \Am[7]{}feeling in the \D[7]{}dumps, \G{}don't be, silly \Em{}chumps,\\
\Am[7]{}just purse your lips and whistle -- that's the \D[7]{}thing.
}

\chorus{}And \G{}always \Em{}look on the \Am[7]{}bright \D[7]{}side of \G{}life!\Em{}\hskip 2.2em \Am[7]{}\hskip 2.8em \D[7]{}\\
\G{}Always \Em{}look on the \Am[7]{}light \D[7]{}side of \G{}life!\Em{}\hskip 2.2em \Am[7]{}\hskip 2.8em \D[7]{}

\clearpage
\verse{3}{}For \Am[7]{}life is quite ab\D[7]{}surd and \G{}death's the final \Em{}word,\\
you must \Am[7]{}always face the \D[7]{}curtain with a \G{}bow.\\
For\Am[7]{}get about your \D[7]{}sin -- give the \G{}audience a \Em{}grin,\\
en\Am[7]{}joy it -- it's your last chance any\D[7]{}how.

\chorus{}So \G{}always \Em{}look on the \Am[7]{}bright \D[7]{}side of \G{}death!\Em{}\hskip 2.2em \Am[7]{}\hskip 2.8em \D[7]{}\\
\G{}Just be\Em{}fore you \Am[7]{}draw your \D[7]{}terminal \G{}breath!\Em{}\hskip 2.2em \Am[7]{}\hskip 2.8em \D[7]{}

\verse{4}{}\Am[7]{}Life's a piece of \D[7]{}shit \G{}when you look at \Em{}it,\\
\Am[7]{}life's a laugh and \D[7]{}death's a joke, it's \G{}true.\\
You'll \Am[7]{}see it's all a \D[7]{}show, keep 'em \G{}laughing as you \Em{}go,\\
just re\Am[7]{}member that the last laugh is on \D[7]{}you.

\chorus{}And \G{}always \Em{}look on the \Am[7]{}bright \D[7]{}side of \G{}life!\Em{}\hskip 2.2em \Am[7]{}\hskip 2.8em \D[7]{}\\
\G{}Always \Em{}look on the \Am[7]{}right \D[7]{}side of \G{}life!\Em{}\hskip 2.2em \Am[7]{}\hskip 2.8em \D[7]{}\\
\emph{ (Come on guys, cheer up!)}\\
\printchords{\A{}Always \Fsm{}look on the \Hm{}bright \E[7]{}side of \A{}life!\Fsm{} \hskip 2.5em  \Hm[7]{}\hskip 2.9em  \E[7]{}}\\
\A{}Always \Fsm{}look on the \Hm{}bright \E[7]{}side of \A{}life!\Fsm{} \hskip 2.5em  \Hm[7]{}\hskip 2.9em  \E[7]{}\\
\ldots
\vfill
\noexport{
\hskip -20pt \textbf{Intro:}\\
\leftskip 30pt
\rightskip -10pt
\hskip -50pt \begin{minipage}[t]{\textwidth} \chord{t 9}{x,p1,p2,p1,p4,n}{D13} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t 3}{x,p1,p3,p2,p3,p1}{Cmaj} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t 3}{x,p1,p3,p1,p2,p3}{Cmi13} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t 3}{p1,x,p2,p2,p1,x}{Gmaj} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t 3}{x,p1,p3,p2,p3,p1}{Cmaj} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t 5}{x,x,o,p1,p1,p1}{D9} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t 5}{x,x,o,p1,p4,p1}{Ami11} \end{minipage}\\
\hskip -50pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t 3}{p1,x,p2,p2,p1,o}{Gmaj13} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t 3}{x,p1,p3,p2,p3,p1}{Cmaj} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t 3}{x,p1,p3,p1,p2,p3}{Cmi13} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t 3}{p1,x,p2,p2,p1,x}{Gmaj} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t}{o,p2,o,p1,p3,o}{E7} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t}{x,o,p2,o,p2,p2}{A13} \end{minipage}
\hskip -15pt\begin{minipage}[t]{\textwidth}\chord{t 3}{x,p3,p2,p3,p1,x}{D13} \end{minipage}
\vskip -20pt
}
}


\toftagthis{lucie}
\song{Amerika}{Lucie}{70pt}{0.96}{
\setlength{\parskip}{1.5ex} % vertical space between paragraphs
\crdheight=2.2ex
\printchords{%
\verse{1}{}\C{}Nandej mi \G{}do hlavy tvý \Dm{}brouky\\
\Dm{}a bůh nám seber bezna\C{}děj.\\
}
\C{}V duši zbylo \G{}světlo z jedný \Dm{}holky,\\
\Dm{}tak mi teď za to vyna\C{}dej. 

\verse{2}{}\C{}Zima a \G{}promarněný \Dm{}touhy,\\
\Dm{}do vrásek stromů padá \C{}déšť.\\
\C{}Zbejvaj' roky \G{}asi ne moc \Dm{}dlouhý,\\
\printchords{%
\Dm{}do vlasů mi zabrou\F{}kej -- pá papá \C{}pá.\\
\revrpt{} Pá \C[/H]{}pá pá \Am{}pááá, pá papá \C{}pá \rpt
}

\verse{3}{}\C{}Tvoje oči \G{}jenom žhavý \Dm{}tóny,\\
\Dm{}dotek slunce zapa\C{}dá.\\
\C{}Horkej vítr \G{}rozezní mý \Dm{}zvony,\\
\Dm{}do vlasů ti zabrou\F{}ká -- pá papá \C{}pá.\\
\revrpt{} Pá \C[/H]{}pá pá \Am{}pááá, pá papá \C{}pá \rpt

\verse{4}{}\C{}Na obloze \G{}křídla tažnejch \Dm{}ptáků,\\
\Dm{}tak už na svý bráchy zavo\C{}lej.\\
\C{}Na tváře ti \G{}padaj' slzy z \Dm{}mraků\\
\Dm{}a bůh nám sebral bezna\C{}děj.

\verse{5}{}\C{}V duši zbylo \G{}světlo z jedný \Dm{}holky,\\
\Dm{}do vrásek stromů padá \C{}déšť.\\
\C{}Poslední dny, \G{}hodiny a \Dm{}roky,\\
\Dm{}do vlasů ti zabrou\F{}ká -- pá papá \C{}pá.\\
\revrpt{} Pá \C[/H]{}pá pá \Am{}pááá, pá papá \C{}pá \rpt
}


\toftagthis{kryl}
\song{Anděl}{Karel Kryl}{30pt}{1}{
\printchords{%
\verse{1}{}\G{}Z rozmláce\Em{}nýho kostela,\G{} v krabici s \D[7]{}kusem mýdla,}\\
\G{}přinesl \Em{}jsem si anděla, \G{}poláma\D[7]{}li mu křídla.\\
\G{}Díval se \Em{}na mě oddaně, \G{}já měl jsem \D[7]{}trochu trému,\\
\G{}tak vtiskl \Em{}jsem mu do dlaně \G{}lahvičku \D[7]{}od parfému. 

\printchords{%
\chorus{}\G{}A proto, \Em{}prosím, věř mi,\G{} chtěl jsem ho \D[7]{}žádat,\\
\G{}aby mi \Em{}mezi dveřmi\G{} pomohl \D[7]{}hádat,\\
\G{}co mě čeká\Em{} \hskip 2.3em \D[7]{}a nemi\G{}ne,\\
\G{}co mě čeká\Em{} \hskip 2.3em \D[7]{}a nemi\G{}ne.
}

\verse{2}{}\G{}Pak hlída\Em{}li jsme oblohu, \G{}pozoru\D[7]{}jíce ptáky,\\
\G{}debatu\Em{}jíce o Bohu \G{}a hraní \D[7]{}na vojáky.\\
\G{}Do tváře \Em{}jsem mu neviděl, \G{}pokoušel \D[7]{}se ji schovat,\\
\G{}to asi \Em{}ptákům záviděl, \G{}že mohou \D[7]{}poletovat.\\
\textbf{R:} 

\verse{3}{}\G{}Když novin\Em{}ky mi sděloval \G{}u okna \D[7]{}do ložnice,\\
\G{}já křídla \Em{}jsem mu ukoval \G{}z mosazný \D[7]{}nábojnice.\\
\G{}A tak jsem \Em{}pozbyl anděla, \G{}on oknem \D[7]{}odletěl mi,\\
\G{}však přítel \Em{}prý mi udělá \G{}novýho z \D[7]{}mojí helmy.\\
\textbf{R: }
}
