\toftagthis{vw}
\song{Babička mary}{J. Ježek/V+W}{65pt}{1}{
\setlength{\parskip}{1.5ex} % vertical space between paragraphs
\crdheight=2.2ex
\printchords{%
\verse{1}{}\Am{}Štěchovická laguna když dřímá\\
v zadumaném stínu Kordylér,\\
\Dm{}pirát zkrva\Am{}venou šerpu ždímá,\\
\H[7]{}šerif si láduje revol\E{}ver.\\
\Am{}Pikovická rýžoviště zlata\\
čeří se v příboji Sázavy,\\
\Dm{}ale za to \Am{}krčmářova chata\\
\Dm{}křepčí rykem \E[7]{}chlapské zába\Am{}vy. 

\G[7]{}Když tu náhle, co se \C{}děje,\\
\G[7]{}divný šelest houštím \C{}spěje,\\
\G[7]{}plch, skunk, \C{}vše utíká\\
\F{}po stráni od \Fs[dim]{}Mední - \E{}ka.

\Am{}Krčmář zhasne, kovbojové ztichnou,\\
pirát zděšen tvář si zakryje,\\
\Dm{}rudé squaw se \Am{}chvějí a pak vzdychnou:\\
\H[7]{}\uv{Blíží se k nám postrach préri\E{}e.}  \G[7]{} 

\leftskip 30pt
\chorus{}\C{}Mary, babička \D[7]{}Mary, dva kolťá\G[7]{}ky za pasem,\\
nad hlavou \C{}točí lasem.\\
Stoletá \C{}Mary, babička \D[7]{}Mary, ta zkrotí \G[7]{}křepce hřebce,\\
ať chce, či ne\C{}chce.\E[7]{} 
}

~\\
\leftskip 5pt
\large
\begin{minipage}[t]{0.49\textwidth}
\verse{2}{}\Am{}Žádné zuby, z jelenice sukně,\\
ale za to tvrdé bicepsy,\\
\Dm{}Mary má vždy \Am{}slivovici v putně,\\
\H[7]{}Toma Mixe strčí do kap\E{}sy.\\
\Am{}Klika cvakla, v krčmě dveře letí\\
a babička vchází do dveří,\\
\uv{\Dm{}Pintu ginu, \Am{}lumpové prokletí!}\\
\Dm{}bezzubou dás\E[7]{}ní zaláte\Am{}ří. 

\uv{\G[7]{}Vypiju to jen ve \C{}stoje,\\
\G[7]{}jdu do volebního \C{}boje,\\
\G[7]{}zřím zas \C{}město drahý,\\
\F{}jedu volit \Fs[dim]{}do Pra\E{}hy.} 

\Am{}Dopila a aby se neřeklo,\\
putykáře změní v mrtvolu,\\
\Dm{}za zády má \Am{}štěchovické peklo\\
\H[7]{}s šlajsnou svatojánských ato\E{}lů.\G[7]{}\\

\hskip 5pt \chorus{}\C{}Mary, babička \D[7]{}Mary,\\ 
pádluje \G[7]{}bez námahy\\
po proudu \C{}až do Prahy.\\
Stoletá \C{}Mary, babička \D[7]{}Mary,\\
jde do vo\G[7]{}lebního boje\\
za kovbo\C{}je.\E[7]{}\\
\end{minipage}
\hskip 5pt
\begin{minipage}[t]{0.46 \textwidth}
\rightskip -15pt
\verse{3}\Am{}Ledva v Praze kotvu vyhodila,\\
pro babičku nastal hrozný čas,\\
\Dm{}neboť hned kaž\Am{}dá strana tvrdila,\\
\H[7]{}že jí náleží babiččin \E{}hlas.\\
\Am{}Malá stejně jako velká strana\\
psala, že bude mít o hlas víc,\\
\Dm{}že ta druhá \Am{}strana je nahraná,\\
\Dm{}oni že maj' \E[7]{}hlas ze Štěcho\Am{}vic.

\G[7]{}Stoletý věk prý ne\C{}vadí,\\
\G[7]{}na předáka je to \C{}mládí,\\
\G[7]{}ze všech \C{}nejvíce,\\
\F{}volala ji \Fs[dim]{}Polni - \E{}ce.

\scalebox{.98}[1.0]{\textls[-20]{\Am{}Tak babičku, pro kterou vždy byla}}\\
válka s lidojedy legrace,\\
\Dm{}tu babičku \Am{}za pár dní zabila\\
\H[7]{}volební agita\E{}ce.\G[7]{}\\

\hskip 3pt \chorus{}\C{}Mary, bojovná \D[7]{}Mary,\\
už nese\G[7]{}dává v sedle,\\
ve volbách \C{}byla vedle.\\
Stoletou \C{}Mary, babičku \D[7]{}Mary,\\
volbama \G[7]{}zabitou\\
vzal k sobě Mani\C{}tou.\\
\end{minipage}
}

\toftagthis{brichta}
\song{Barák na vodstřel}{Aleš Brichta}{15pt}{1}{
\textls[0]{
\printchords{%
\hskip -10pt \verse{1}{}\Em{}V tom šeru \D{}dvorů trpěly\Am{} místy zbytky \C{}trávy,\\
}
\Em{}z pavlačí \D{}dolů visely \Am{}stonky zvadlejch \C{}květin,\\
\Em{}jen vokna zaprá\D{}šený s čarami \Am{}teď už prošlý \C{}zprávy,\\
\printchords{%
\Em{}dvě srdce nakresle\D{}ný, písmena, \Am{}co měl dávno \C{}smazat \Em{}déšť.
}
}

\textls[-10]{
\printchords{%
\hskip -7pt \chorus{}Tenhle \C{}barák na vod\G{}střel je dopis\D{} promlčený \Am{}lásky,\\
}
tenhle \C{}barák na vod\G{}střel, kam večer \D{}chodilo se na zeď \Am{}psát,\\
tenhle \C{}barák na vod\G{}střel, co odpo\D{}vídat měl nám na o\Am{}tázky,\\
\printchords{tenhle \C{}barák na vod\G{}střel, už nebu\D{}deš se jeho \C{}stínů \Em{}bát.}
}
\printchords{}

\textls[0]{
\hskip -5pt \verse{2}{}\Em{}Dav čumilů \D{}civí, těší se, \Am{}až ta barabizna \C{}zmizí,\\
\Em{}někdo se \D{}diví, že tu \Am{}mohla takhle dlouho \C{}stát.\\
\Em{}Vzpomínky \D{}mávaj' a ty \Am{}procházíš svou malou \C{}krizí,\\
\Em{}času se nedo\D{}stává, na pohled \Am{}zbejvá už jen \C{}vteřin \Em{}pár.\\
}
\textbf{R: } 

\textls[-30]{
\hspace{-35pt}{\bfseries R2:} Tenhle \C{}barák na vod\G{}střel a na Tvý \D{}tváři pár let starý \Am{}vrásky,\\
tenhle \C{}barák na vod\G{}střel, kde ze zdí \D{}čiší vyklizenej \Am{}chlad,\\
tenhle \C{}barák na vod\G{}střel, co půvab \D{}má už jenom pro ob\Am{}rázky,\\
tenhle \C{}barák na vod\G{}střel, proč najed\D{}nou už se Ti \C{}vůbec nechce \Em{}smát?\\
}}


\toftagthis{spiritual}
\song{Batalion}{Spirituál Kvintet}{13pt}{1}{
\printchords{%
\verse{*}{}\Am{}Víno \C{}máš a \G{}marky\Am{}tánku, \C{}dlouhá noc \G{}se \Am{}pro - \Em{}hý - \Am{}ří.\\
\Am{}Víno \C{}máš a \G{}chvilku \Am{}spánku, \C{}díky, dí\G{}ky, \Am{}ver - \Em{}bí \hskip 0.3em - \hskip 0.3em \Am{}ři.

\verse{1}{}\Am{}Dříve, než se rozední, kapitán \C{}k osedlání \G{}rozkaz \Am{}dá - \Em{}vá,\\
\Am{}ostruhami do slabin \C{}ko\G{}ně \Am{}po - \Em{}há - \Am{}ní.\\
\Am{}Tam na straně polední čekají \C{}ženy, zlaťá\G{}ky a \Am{}slá - \Em{}va,\\
\Am{}do výstřelů z karabin \C{}zvon \G{}už \Am{}vyz - \Em{}vá - \Am{}ní. 

\chorus{}\Am{}Víno na ku\C{}ráž a \G{}pomilovat marky\Am{}tánku,\\
\Am{}zítra do Bur\C{}gund bata\G{}lion \Am{}za - \Em{}mí - \Am{}ří.\\
\Am{}Víno na ku\C{}ráž a \G{}k ránu dvě hodinky \Am{}spánku,\\
\Am{}díky, díky \C{}vám, králo\G{}vští \Am{}ver - \Em{}bí \hskip 0.3em - \hskip 0.3em \Am{}ři.
}

\verse{2}{}\Am{}Rozprášen je batalion, poslední \C{}vojáci se \G{}k zemi \Am{}hrou\Em{}tí,\\
\Am{}na polštáři z kopretin \C{}bu\G{}dou \Am{}věč - \Em{}ně \Am{}spát.\\
\Am{}Neplač, sladká Marion, verbíři \C{}nové chlapce \G{}přive\Am{}dou \Em{}ti,\\
\Am{}za královský hermelín \C{}pad\G{}ne \Am{}kaž - \Em{}dý \Am{}rád.\\
\textbf{R:, *.}\\
}

\toftagthis{kabat}
\song{Bára}{Kabát}{50pt}{1}{
\printchords{%
\H{} \hskip 1em \E{} \hskip 1em \Gsm{} \hskip 2.5em \Csm{} \hskip 2.5em \A{} \hskip 1em \E{} \hskip 1em \Gsm{} \hskip 2.5em \Fsm{}\\
\verse{1}\Gsm{}Jenom se \Csm{}ptej, kolem \E{}plameny tančí,\\
tak \H{}proč je tady divnej \A{}chlad? \A{}\\
}
\Gsm{}Nepospí\Csm{}chej, kdo tě \E{}zavede zpátky\\
a \H{}kdo při tobě bude \A{}stát?\A{} 

\printchords{%
\chorus{}Víš, já \E{}mám spoustu \Gsm{}známejch v pod\Csm{}zemí\\
a divá Bá\A{}ra se mnou spí\ldots{}\\
Když je \E{}noc, všechno krás\Gsm{}ný zdá se \Csm{}mi,\\
to jsme my \A{}dávno prokle\Gsm{}tý. 
}

\verse{2}Ještě je \Csm{}čas, jak tě \E{}nestvůra kouše,\\
tak \H{}schovej nohy do pe\A{}řin.\\
\Gsm{}Okolo \Csm{}nás je toho \E{}tolik co zkoušet,\\
na \H{}jedno zdraví nevě\A{}řím.\\
\textbf{R:}

\verse{3}\Gsm{}Kdopak tě \Csm{}zval? Vem si \E{}do dlaně růži,\\
\H{}sevři ji a krve \A{}pij.\\
\Gsm{}Tak pojď jenom \Csm{}dál, obleč \E{}si moji kůži,\\
\H{}vysaj mě a pou\A{}žij\\
\textbf{R:}
}




\toftagthis{anglicke}
\song{Behind Blue Eyes}{The Who (verze od Limp Bizkit)}{40pt}{0.95}{
\printchords{%
\verse{1}{}\Em{}No one knows what it's \G{}like to be the \D[sus2]{}bad man,\\
to be the \C[add9]{}sad man, be\A[sus2]{}hind blue eyes.\\
}
And \Em{}no one knows what it's \G{}like to be \D[sus2]{}hated,\\
to be \C[add9]{}fated to telling \A[sus2]{}only lies.

\printchords{%
\chorus{}But my \C{}dre\D{}ams, they aren't as \G{}empty,\\
as my \C{}conscience\D{} seems to \E{}be.\\
I have \Hm{}hours, only \C{}lonely,\\
my love is \D{}vengeance that's never \A[sus2]{}free. 
}

\verse{2}{}\Em{}No one knows what it's \G{}like to feel these \D[sus2]{}feelings,\\
like I \C[add9]{}do, and I blame \A[sus2]{}you.\\
\Em{}No one bites back as \G{}hard on their \D[sus2]{}anger,\\
none of my \C[add9]{}pain and woe can show \A[sus2]{}through.\\
\textbf{R:} 

\verse{3}{}\Em{}No one knows what it's \G{}like to be mis\D[sus2]{}treated,\\ 
to be de\C[add9]{}feated, be\A[sus2]{}hind blue eyes.\\
\Em{}No one know how to \G{}say that they're \D[sus2]{}sorry\\
and don't \C[add9]{}worry, I'm not \A[sus2]{}telling lies.\\
\textbf{R:} 

\verse{4}{}\Em{}No one knows what its \G{}like to be the \D[sus2]{}bad man,\\
to be the \C[add9]{}sad man, be\A[sus2]{}hind blue eyes.\\
}


\toftagthis{folk}
\song{Bláznova ukolébavka}{Pavel Dydovič}{40pt}{1}{
\printchords{%
\verse{1}{}\D{}Máš, má ovečko, \A{}dávno spát, i \G{}píseň ptáků \D{}končí.\\
}
\D{}Kvůli nám přestal \A{}vítr vát, jen \G{}můra zírá \D{}zvenčí.\\
\printchords{%
Já \A{}znám její zášť, tak \G{}vyhledej skrýš,\\
zas \A{}má bílej plášť a \G{}v okně je \A{}mříž. 
}

\printchords{%
\chorus{}\D{}Máš, má ovečko, \A{}dávno spát\\
a \G{}můžeš hřát, ty mně \E{}můžeš hřát,\\
vždyť \D{}přijdou se \G{}ptát,\\
zítra zas \D{}přijdou se \G{}ptát,\\
jestli ty v \D{}mých předsta\G{}vách už \D{}mizíš. 
}

\verse{2}{}\D{}Máš, má ovečko, \A{}dávno spát,\\ 
dnes \G{}máme půlnoc \D{}temnou.\\
\D{}Ráno budou nám \A{}bláznů lát,\\
že \G{}ráda snídáš \D{}se mnou.\\
Proč \A{}měl bych jim lhát, že \G{}jsem tady sám,\\
když \A{}tebe mám rád, když \G{}tebe tu \A{}mám.\\
\textbf{R:}
}



\toftagthis{olympic}
\song{Bon soir, mademoiselle Paris}{Olympic}{70pt}{1}{
\printchords{%
\verse{1}{}\Em{}Mám \H[7]{}v kapse jeden \Em{}frank,\\
jsem \D[7]{}nejbohatší z \G{}bank nad Sei\H[7]{}nou.\\
}
\Em{}Mám \H[7]{}víc než krupi\Em{}ér,\\
\D[7]{}stíny Sacre-\G{}Coeur nade \H[7]{}mnou. 

\printchords{%
\chorus{}\C{}Láska je \D{}úděl \G{}tvůj,\\
\Am{}Pán Bůh tě \H[7]{}opat\Em{}ruj.\\
\revrpt{} Bon so\C{}ir, mademoi\D{}selle Pa\Em{}ris. \rpt 
}

\verse{2}{}\Em{}Znám \H[7]{}bulvár Saint Mi\Em{}chelle,\\
\D[7]{}tam jsem včera \G{}šel s Marie-\H[7]{}Claire.\\
\Em{}Vím, jak \H[7]{}zní z úst krásných \Em{}žen,\\
\D[7]{}slůvka \uv{Car je \G{}taime, oh mon \H[7]{}cher}.\\
\textbf{R:}
}

\toftagthis{anglicke}
\song{Boulevard of Broken Dreams}{Green Day}{30pt}{1}{
\capo{3}
\medskip
\printchords{%
\verse{1}\Am{}I walk a \C{}lonely road,\\
\G{}the only one that \D{}I have ever \Am{}known.\\
Don't know \C{}where it goes,\\
but \G{}it's home to me \D{}and I walk a\Am{}lone. \C{} \hskip 1em \G{} \hskip 1em \D{} 
}

\verse{2}\Am{}I walk this \C{}empty street,\\
\G{}on the Boule\D{}vard of broken \Am{}dreams,\\
where the \C{}city sleeps\\
and \G{}I'm the only \D{}one and I walk \printchords{a\Am{}lone. \C{}\\
\G{} I walk a\D{}lone, I walk a\Am{}lone.\C{}\\
\G{} I walk a\D{}lone, and I walk a-}

\chorus{}\printchords{\F{}My \C{}shadow's \G{}the only one that \Am{}walks beside me}\\
\F{}My shal\C{}low he\G{}art's the only \Am{}thing that's beating\\
\F{}Somet\C{}imes I \G{}wish someone out \Am{}there will find me\\
\printchords{\F{} 'Till \C{}then I \E[7]{}walk alone}

Ah\ldots ah\ldots\\
\clearpage
\verse{3}\Am{}I'm walking \C{}down the line,\\
\G{}that divides me \D{}somewhere in my \Am{}mind.\\
On the \C{}border line \G{}of the edge\\
and \D{}where I walk alone 

\verse{4}\Am{}Read bet\C{}ween the lines,\\
\G{}what's fucked up and \D{}everything's al\Am{}right.\\
Check my \C{}vital signs\\
to \G{}know I'm still a\D{}live and I walk a\Am{}lone.\C{}\\
\G{} I walk a\D{}lone, I walk a\Am{}lone.\C{}\\
\G{} I walk a\D{}lone, and I walk a-\\
\textbf{R:}

\verse{5}\Am{}I walk this \C{}empty street\\
\G{}on the Boule\D{}vard of broken \Am{}dreams,\\
where the \C{}city sleeps\\
and \G{}I'm the only \D{}one and I walk a-\\
\textbf{R:}\\
}


\toftagthis{kryl}
\song{Bratříčku, zavírej vrátka}{Karel Kryl}{50pt}{1}{
\printchords{%
\verse{1}\Em{}Bratříčku, nevzlykej, to nejsou \G{}bubáci,\\
\D{}vždyť už jsi velikej, to jsou jen \H[7]{}vojáci,\\
\C{}přijeli v hranatých železných maringot\H[7]{}kách. 
}

\verse{2}\Em{}Se slzou na víčku hledíme \G{}na sebe,\\
\D{}buď se mnou, bratříčku, bojím se \H[7]{}o tebe,\\
\C{}na cestách klikatých, bratříčku v polobot\H[7]{}kách. 

\printchords{%
\chorus \Em{}Prší \hskip 0.3em \Hm{}a \hskip 1.3em \Em{}venku \Hm{}se \hskip 1em \Em{}setmě\Hm{}lo,\hskip 1.5em \Em{} \hskip 2em \Hm{}\\
\Em{}tato \Hm{}noc \hskip 0.3em \Em{}nebu\Hm{}de \hskip 1em \Em{}krátká\Hm{}. \hskip 1.5em \Em{} \hskip 2em \Hm{}\\
\Em{}Berán\Hm{}ka \hskip 1em \C{}vlku \Hm{}se \hskip 1em \Em{}zachtě\Em{}lo,\\
\C{}bratříč\Hm{}ku, \hskip 1em \Em{} \hskip 1em zav\Fermataup{4}řel jsi \H[7]{}vrát\Fermataup{4}ka?\\
\hskip 5em \emph{(\ldots zavírej vrátka! \normalsize \textbf{Fine})} 
}

\verse{3}\Em{}Bratříčku, nevzlykej, neplýtvej \G{}slzami,\\
\D{}nadávky polykej a šetři \H[7]{}silami,\\
\C{}nesmíš mi vyčítat, jestliže nedojde\H[7]{}me. 

\verse{4}\Em{}Nauč se písničku, není tak \G{}složitá,\\
\D{}opři se, bratříčku, cesta je \H[7]{}rozbitá,\\
\C{}budeme klopýtat, zpátky už nemůže\H[7]{}me.\\
\textbf{R:}
}


\toftagthis{hapka}
\song{Bude mi lehká zem}{Petr Hapka / Michal Horáček}{30pt}{0.93}{
\printchords{%
\verse{1}{}\C{}Mám pěknou sirku v zubech, \Gm{}krempu do čela\\
a \F{}bota zpuchřelá mi \Bb[7]{}vrásky nedělá.\\
\C{}Jen tou svou sirkou škrtni, \G{}ať se ohřejem,\\
až \C{}přikryje nás zem, \F{}tak už si neškrtnem! 
}

\chorus{}\C{}Má lásko, \Gm{}jen ty smíš kázat mi \F{}nad hrobem.\Bb[7]{}\\ 
\C{}Má zem pak \G{}bude lehká, bude mi \C{}lehká zem,\\
bude mi \F{}lehká ze\C{}m, aáá\ldots{} 

\verse{2}{}\C{}Mám tu svá vysvědčení, \Gm{}pohlednici z Brém\\
a \F{}proti pihám krém, co \Bb[7]{}s nimi -- čert je vem!\\
\C{}Ten čert sám brzo zjistí, \G{}že má v podpaží\\
moc \C{}těžké závaží a \F{}někde v poli rozpaží.\\
\textbf{R:}

\verse{3}{}\C{}Tak dobré ráno, milé \Gm{}myši v kostelích,\\
\F{}tak ať vám chutná klíh všech \Bb[7]{}křídel andělských.\\
\C{}A dobrý večer, sovo, \G{}která myši jíš,\\
\C{}ptáš se zdali i my vzali \F{}zavčas pali? Jářku, to si piš!\\
\textbf{R:}

\verse{4}{}\C{}Už nemám ani klobouk, \Gm{}pluje povětřím,\\
jak \F{}zvony hledá Řím, či \Bb[7]{}sebe sama -- co já vím!\\
\C{}Jen to, že co mám tebe, už \G{}tíží necítím\\
\C{}Áááá\ldots{}\F{}\\
\textbf{R:}
}
