\toftagthis{anglicke}
\song{Californication}{Red Hot Chili Peppers}{60pt}{0.9}{
\vskip -8pt
\printchords{%
\verse{1}\Am{}Psychic spies from China\\
try to \F{}steal your mind's elation,\\
}
\Am{}little girls from Sweden\\
dream of \F{}silver screen quotations,\\
\printchords{%
and \C{}if you want this \G{}kind of dreams\\
it's \F{}Californi\Dm{}cation.
}

\vskip -1ex
\verse{2}It's the \Am{}edge of the world\\
and all of \F{}western civilization,\\
the \Am{}sun may rise in the East\\
at least it \F{}settles in the final location.\\
It's \C{}understood that \G{}Hollywood\\
sells \F{}Californi\Dm{}cation.

\vskip -1ex
\printchords{%
\verse{*}\Am{}Pay your surgeon very well\\
to \F{}break the spell of aging,\\
}
\Am{}celebrity skin is this your chin\\
or \F{}is that war you're waging?


\vskip -1ex
\chorus{}\printchords{\Am{}First born uni\F{}corn,}\\
\Am{}hard core soft \F{}porn.\\
\printchords{%
\C{}Dream of Cali\G{}forni\Dm{}cation.\Am{}\\
\C{}Dream of Cali\G{}forni\Dm{}cation.
}

\vskip -1ex
\verse{3}\Am{}Marry me, girl, be my fairy to the world,\\
be my \F{}very own constellation.\\
A \Am{}teenage bride with a baby inside\\
getting \F{}high on information.\\
And \C{}buy me a star on the \G{}boulevard,\\
it's \F{}Californi\Dm{}cation.

\vskip -1ex
\verse{4}\Am{}Space may be the final frontier\\
but it's \F{}made in a Hollywood basement.\\
\Am{}Cobain, can you hear the spheres\\
singing \F{}songs off station to station.\\
And \C{}Alderaan's not \G{}far away,\\
it's \F{}Californi\Dm{}cation.

\vskip -1ex
\verse{*}\Am{}Born and raised by those who praise\\
con\F{}trol of population,\\
\Am{}everybody's been there\\
and I \F{}don't mean on vacation.\\
\textbf{R:}

\vskip -1ex
\verse{5}De\Am{}struction leads to a very rough road\\
but it \F{}also breeds creation,\\
and \Am{}earthquakes are to a girl's guitar,\\
they're \F{}just another good vibration.\\
And \C{}tidal waves couldn't \G{}save the world\\
from \F{}Californi\Dm{}cation.

\vskip -1ex
\verse{*}\Am{}Pay your surgeon very well\\
to \F{}break the spell of aging,\\
\Am{}sicker than the rest, there is no test,\\
but \F{}this is what you're craving.\\
\textbf{R:}

\vskip -1ex
\C{}Dream of Cali\G{}forni\Dm{}cation.\Am{}\\
\C{}Dream of Cali\G{}forni\Dm{}cation.\Am{}\\
}


\toftagthis{kabat}
\song{Colorado}{Kabát}{40pt}{0.9}{
\printchords{%
\verse{1}{}Táta \G{}vždycky říkal: \uv{Hochu, žádný \C{}strachy,\\
seš kovboj \G{}v Coloradu, můžeš krávy \D{}pást.}\\
Já radši \G{}utratil jsem psa a všechny \C{}prachy,\\
do srdce \G{}Evropy já \D{}odjel v klidu \G{}krást.
}

\vskip -2ex
\verse{2}{}Narvaný \G{}kapsy, prsteny, řetězy \C{}zlatý,\\
tam kolem \G{}krku místní indiáni \D{}maj'.\\
A ty, co \G{}nemakaj', tak jsou nejvíc bo\C{}hatý,\\
musím si \G{}pohnout doka\D{}vaď tam rozdá\G{}vaj'.

\vskip -2ex
\printchords{%
\chorus{}Z Billa \G{}na Nováka změním si svý \C{}jméno\\
a až tu \G{}malou zemi celou rozkra\D{}dem, \emph{(rozkradem!)}\\
tak se \G{}vrátím ve svý rodný Colo\Em{}ra \hskip 0.3em - \hskip 0.3em \C{}do\\
a o tý \G{}zlatý žíle \D{}řeknu doma \G{}všem. 
}

\verse{3}{}Tam kradou \G{}všichni co blízko okolo \C{}bydlej,\\
šerif se \G{}na ně jenom hezky usmí\D{}vá,\\
kdyby se \G{}nesmál, tak ho okamžitě \C{}zmydlej,\\
házej mu \G{}kosti za to, \D{}že se nedí\G{}vá.

\vskip -2ex
\verse{4}{}Místo \G{}krav tam, nelžu vám, prej pasou \C{}holky\\
a když jim \G{}nezaplatíš, vyrazej ti \D{}dech,\\
ale \G{}s IQ to tam nebude tak \C{}horký,\\
místo \G{}na koních tam \D{}jezděj v medvě\G{}dech.\\
\textbf{R: $(2\times)$}
}


\toftagthis{nohavica}
\song{Cukrářská bossanova}{Jaromír Nohavica}{45pt}{1.05}{
\crdheight=2.9ex

\verse{1}{}Můj \C[maj]{}přítel\ \Cs[dim]{} snídá sedm \Dm[7]{}kremrolí\G[7]{}\\
a když je spořádá, dá si repete -- cukrlátko.\\
On totiž říká: \uv{Dobré lidi zuby nebolí\\
a je to paráda, chodit po světě a mít,\\
mít v ústech sladko.} 

\chorus{}Sláva, cukr a káva a půl litru becherovky,\\
hurá, hurá, hurá, půjč mi bůra\\
útrata dnes dělá čtyři stovky.\\
Všechny cukrářky z celé republiky\\
na něho dělají slaďounké cukrbliky\\
a on jim \Em[7]{}za odměnu zpívá \A[7]{}zas a znovu\\
\Dm[7]{}tuhletu\G[7]{} cukrářskou bossanovu.

\verse{2}{}Můj přítel Karel pije šťávu z bezinek,\\
říká, že nad ni není, že je famózní, glukózní,\\
monstrózní, ať si taky dám.\\
Koukej, jak mu roste oblost budoucích maminek,\\
a já mám podezření, že se zakulatí jako míč\\
a až ho někdo kopne, odkutálí se mi pryč\\
a já zůstanu sám, úplně sám.\\
\textbf{R: } 
\clearpage
\verse{3}{}Můj přítel Karel Plíhal už na špičky si nevidí,\\
postava fortelná se mu zvětšuje, výměra tři ary.\\
On ale tvrdí, že glycidy jsou pro lidi.\\
Je prý v něm kotelna, ta cukry spaluje,\\
někdo se zkáruje, někdo se sfetuje\\
a on jí bonpari, bon bon bon bon bon pari. 

\chorus{}Sláva, cukr a káva a půl litru becherovky,\\
hurá, hurá, hurá, půjčte nám bůra\\
útrata dnes dělá čtyři stovky.\\
Všechny cukrářky z obou republik\\
na něho dělají veliký cukrblik\\
a on jim \Em[7]{}za odměnu zpívá \A[7]{}zas a znovu\\
\Dm[7]{}tuhletu\G[7]{} cukrářskou bossanovu,\C[maj]{} \hskip 2.8em \Cs[dim]{} \hskip 3em \Dm{}\\
\G[7]{} cukrářskou bossanovu,\C[maj]{} \hskip 2.8em \Cs[dim]{} \hskip 3em \Dm{}\\
\G[7]{} cukrářskou bossanovu.\C[maj]{}\\
}


\toftagthis{folk}
\song{Čarodějnice z Amesbury}{Asonance}{30pt}{0.95}{
\verse{1}{}Zuzana \Dm{}byla dívka, \C{}která žila v \Dm{}Amesbury,\\
s jasnýma \F{}očima a \C{}řečmi pánům \Dm{}navzdory,\\
souse\F{}dé o ní \C{}říkali, že \Dm{}temná kouzla \Am{}zná\\
a \Bb{}že se lidem \Am{}vyhýbá a s \Bb{}ďáblem \C{}pletky \Dm{}má. 

\verse{2}{}Onoho léta náhle mor dobytek zachvátil\\
a pověrčivý lid se na pastora obrátil,\\
že znají tu moc nečistou, jež krávy zabíjí,\\
a odkud ta moc vychází, to každý dobře ví. 

\verse{3}{}Tak Zuzanu hned před tribunál předvést nechali,\\
a když ji vedli městem, všichni kolem volali:\\
\uv{Už konec je s tvým řáděním, už nám neuškodíš,\\
teď na své cestě poslední do pekla poletíš!} 

\verse{4}{}Dosvědčil jeden sedlák, že zná její umění,\\
ďábelským kouzlem prý se v netopýra promění\\
a v noci nad krajinou létává pod černou oblohou,\\
sedlákům krávy zabíjí tou mocí čarovnou. 

\verse{5}{}Jiný zas na kříž přísahal, že její kouzla zná,\\
v noci se v černou kočku mění dívka líbezná,\\
je třeba jednou provždy ukončit ďábelské řádění,\\
a všichni křičeli jako posedlí: \uv{Na šibenici s \G{}ní!}

\verse{6}{}Spektrální důkazy pečlivě byly zváženy,\\
pak z tribunálu povstal starý soudce vážený:\\
\uv{Je přece v knize psáno: nenecháš čarodějnici žít\\
a před ďáblovým učením budeš se na pozoru mít!} 

\verse{7}{}Zuzana stála krásná s hlavou hrdě vztyčenou\\
a její slova zněla klenbou s tichou ozvěnou:\\
\uv{Pohrdám vámi, neznáte nic nežli samou lež a klam,\\
pro tvrdost vašich srdcí jen, jen pro ni umí\G{}rám!}

\verse{8}{}Tak vzali Zuzanu na kopec pod šibenici\\
a všude kolem ní se sběhly davy běsnící,\\
a ona stála bezbranná, však s hlavou vztyčenou,\\
zemřela tiše samotná pod letní oblohou.\\
}


\toftagthis{navarova}
\song{Čert ví proč}{Zuzana Navarová}{30pt}{1}{
\verse{1}Kdo snídá \C{}špek a \F{}tlustě si ho krá\C{}jí,\hskip 0.3em \C{}\\
kdo pořád \C{}slídí \F{}a nic nechce na\C{}jít,\hskip 0.3em \C{}\\
kdo usne \G{}jenom, když má v dlani min\F{}ci,\\
kdo \Bb{}z hlavy má jen stojan \F{}na čepici,\\
\G{}přitom \C{}v nebi chtěl by housle \F{}hrát,\\
ten \Am{}bude v pekle \G{}bubno\F{}vat.

\verse{2}Kdo \G{}vždycky \C{}pro nic\CHORD{\ldots}{} za nic ztropí povyk,\\
kdo pořád mluví a nic nevysloví,\\
kdo za dvě zlatky vyměnil by duši,\\
kdo hlavu má jen na nošení uší\\
a přitom v nebi chtěl by housle hrát,\\
ten bude v pekle bubnovat.

\chorus{}\D{}Nekrmte čerty, \F{}co se krčí v křoví,\\
\C{}stejně vám \Am{}nikdy, \F{}nikdy neodpo\G{}ví,\\
proč \Am{}svět je jako kolo\F{}toč,\\
a jenom \G{}řeknou: \uv{Čert ví \C{}proč!} 

\verse{3}Kdo ze všech dveří poníženě couvá,\\
kdo kozí nohu pod peřinu schoval,\\
kdo v hlavě nemá a má pořád v gatích,\\
kdo se ti směje, když jsi srdce ztratil\\
a přitom v nebi chtěl by housle hrát,\\
ten bude v pekle bubnovat.\\
\textbf{R:}
}


\toftagthis{nohavica}
\song{Český fousek}{Jaromír Nohavica}{20pt}{1}{
\verse{1}Kočárem \Am{}z Vídně\Am[/G]{} přivezli\Am{} mě \hskip 0.5em \Am[/C]{}jednou \E[/H]v zimě,\E[/F]{} \hskip 1.8em \E{}\\
do kupek sněhu na vltavském břehu vyhodili mě.\\
Byl jsem \Dm{}hladový a \G{}vyzáblý jak \C{}lunt, \A[7]{}\\
český \Dm{}fousek -- \E[7]{}der tschechische \Am{}Hund.\Am[/G]{} \hskip 3em \CHORD{\ldots}{}\\
Haf haf.

\verse{2}Všichni, kdo míjeli mě, odvraceli oči,\\
jediný, kdo se slitoval, byl panský kočí.\\
Z kozlíku zvolal: \uv{Hele, mladej, když máš\\
ještě trochu sil, naskoč si!} -- a tak jsem naskočil.\\
Haf haf.

\verse{3}Ve stáji u koní je teplo i když venku praští mráz,\\
za misku vody, za pár kostí, pane hrabě, hlídám vás.\\
Diví vlci chodí lesem za zvěří\\
a já sám jediný u dveří.\\
Haf haf.

\verse{4}Bez čísla, bez obojku a bez rodokmenu,\\
daleko k národu a ještě dále k jménu.\\
Chápu, že gróf mi neodpoví na pozdrav,\\
snažím se ze všech sil,\\
haf haf.
\clearpage
\verse{5}A léta jdou a já se snažím býti vděčen\\
za podrbání od pána a jeho slečen.\\
Už i ten kočí padnul kdesi v zákopech u Verdunu\\
a já sám vyju tu na Lunu.\\
Haf haf.

\verse{6}Když zlátne listopad a z lesa slyším střílet\\
a z nebe do jezera padaj' kachny bílé.\\
U svého psího srdce cítím divný chlad,\\
že bych rád, že bych rád, taky rád.\\
Haf haf.

\verse{7}Za rok či za dva, až to přijde, já to vím,\\
na hrob mi dejte malý český vltavín.\\
Ležet bez náhrobku by člověk neunes,\\
natož pes, natož pes, natož pes.\\
}


\toftagthis{slovenske}
\song{Čo bolí, to prebolí}{Miroslav Žbirka}{35pt}{0.95}{
\crdheight=2.5ex
\verse{1}\Dm{}Čo bolí, to \Gm{}prebolí, \A[7]{}už to skrýva \Dm{}tvár,\\
dvaja blázni na mori, niekto nám veslo vzal.\\
\Bb{}Čln sa láme \A{}napoly, \Bb{}keď topíš sa, \A{}vieš,\\
\Dm{}čo bolí, to \Gm{}prebolí \A[7]{}a odpláva \Dm{}preč.\\
\chorus{}Tie tajoms\C{}tvá\F{}, pod hladi\A[7]{}nou\Dm{},\\ 
chcem v tebe \C{}ná\F{}jsť, ale s i\A[7]{}nou\Dm{}.

\verse{2}Co bolí, to přebolí, nepředbíhej čas,\\
co necháme v tom moři, jednou zkrásní v nás.\\
Z trosek, víš, člun nestvoříš, z moře stoupá dým,\\
co bolí, to přebolí, možná víš, co s tím.\\
\chorus{}To tajemství pod hladinou\\
hledáš už dál někde s jinou.

\verse{*}\Dm{}Smutek šel \Gm{}sám se \A[7]{}smíchem \Dm{}spát \Dm{} \hskip 2em \Gm{}\hskip 2.3em \A[7]{} \hskip 1.5em \Dm{}\\
a z člunu víc už nejde brát. 

\verse{3}Co bolí, to přebolí, co neznáš, to znáš,\\
přijdeš k poušti po moři, tam čekám tě zas.\\
Nezhasínej co hoří, ať hoří to dál,\\
co bolí, to přebolí, proč bys sám to vzdal?\\
\chorus{}Tie tajomstvá pod hladinou\\
hľadáš už rád niekde s inou.\\
}
