\toftagthis{anglicke, sunrise}
\song{Fairytale Gone Bad}{Sunrise Avenue}{30pt}{1}{
\bigskip

\Hm[11]{} \hskip 3.2em  \G[add9]{} \hskip 3.4em \A[sus4]{} \hskip 3.2em \Em[7add11]{}\\
\verse{1}This is the \Hm{}end, you \G{}know,\\
\D{}lady, the plans we had went all wrong,\\
\A{}we ain't nothing but \E[/G$\sharp$]{}fight and shout and \Hm{}tears.

We got to a point I can't stand,\\
I've had it to the limit, I can't be your man,\\
I ain't more than a minute away from walking.

\verse{*}\G[add9]{}We can't \D[5]{}cry the \A[add9]{}pain \hskip 1em a\G[add9]{}way,\\
we can't \D[5]{}find a \A[add9]{}need to \G[add9]{}stay,\\
I slowly\D[5]{} real\A[add9]{}ize there's \G[add9]{}nothing on our \A[add9]{}side.

\chorus{}\Hm[11]{}Out of my life, out of my mi\G[add9]{}nd,\\
out of the tears, we can't de\A[add9]{}ny,\\
we need to \D[sus2/F$\sharp$]swallow all our \G[add9]{}pride\\
and leave this mess behi\A[add9]{}nd.

Out of my head, out of my bed,\\
out of the dreams we had, they're bad,\\
tell them it's me who made you sad,\\
tell them the fairy\Fs[/A$\sharp$]{}tale gone bad.

\verse{2}Another night and I bleed,\\
they all make mistakes and so did we,\\
but we did something we can never turn back right.

Find a new one to fool,\\
leave and don't look back, I won't follow,\\
we have nothing left, it's the end of our time.

\verse{*}We can't cry the pain away,\\
we can't find a need to stay,\\
there's no more rabbits in my hat to make things right.\\
\textbf{R: $(2\times)$}\\

\Hm[11]{} \hskip 3.2em \G[add9]{} \hskip 3.4em \A[sus4]{}Tell them the f\Em[7add11]{}airytale gone bad.\\
\Hm[11]{} \hskip 3.2em \G[add9]{} \hskip 3.4em \A[sus4]{}Tell them the f\Em[7add11]{}airytale gone bad.\\

\Hm[11]{} \hskip 3.2em  \G[add9]{} \hskip 3.4em \A[sus4]{} \hskip 3.2em \Em[9]{}\\
}


\toftagthis{anglicke}
\song{Falling Slowly}{Glen Hansard \& Markéta Irglová}{20pt}{1}{
\verse{1}
\C{}I don't know you, \F{}but I want you\\
\C{}all the more for \F{}that.\\
Words fall through me and always fool me\\
and I can't react.

\verse{*}\Am{}Games that \G{}never a\F{}mount
to \G{}more than they \Am{}meant,\\
will \G{}play themselves \F{}out.

\chorus{}\C{}Take this sinking \F{}boat and point it \Am{}home,\\
we've still got \F{}time.\\
Raise your hopeful voice, you had the choice,\\
you've made it now.

\verse{2}Falling slowly, eyes that know me\\
and I can't go back,\\
Moods that take me and erase me\\
and I'll paint it black.

\verse{*}You have suffered enough and warred with yourself,\\
it's time that you won.\\
\textbf{R:}\\
Falling slowly, sing your melody,\\
I'll sing along.\\
}


\toftagthis{ceskekapely}
\song{Fousy}{Poletíme?}{60pt}{1}{
\verse{1}Když se \C{}zeptáte, proč nosím plnofous,\\
jestli mě třeba pes do brady \D{}kous,\\
jestli \F{}mám tam vyráž\C{}ku,\\
a nebo \Dm{}něco schová\C{}vám,\\
tak vám \D{}jak odpověď tohle zazpí\G{}vám:

\verse{2}Mít fous mi přijde normální,\\
nemít fous – nenormální,\\
kašlu na trendy, takhle jsem se narodil,\\
bůh mě stvořil, abych takhle chodil.

\verse{3}Za fousy mě z mámy vytáhli,\\
i ve škole mně fousy nechali,\\
první holku jsem sbalil fousem\\
ostatní už na fous čekaly.

\chorus{}Fousy, fousy, fousy, fousy, fous\ldots

\verse{4}Podle fousů se lidi poznají,\\
fousy fousům fousy mávají,\\
člověk bez fousů je jako kocour bez fousů,\\
jako kaktus bez fousů, jako Mikuláš bez fousů.\\
\textbf{R:}

\verse{5}Jednou mně mé fousy zešednou,\\
budou se fousit chůzi šoulavou,\\
a pak buďte si jistí za co mě spustí,\\
v díru v zemi vykopanou.

\verse{6}V nebi všichni svatí fousatí,\\
mě mezi fousaté posadí,\\
a budem pak fousy zdravit ty, co si\\
užívají věčné holení na věčnosti.\\
\textbf{R: (2$\times$)}
}


\toftagthis{brontosauri}
\song{Franky dlouhán}{Brontosauři}{40pt}{0.87}{
\verse{1}Kolik je \C{}smutného, když \F{}mraky černé \C{}jdou\\
lidem nad hla\G[7]{}vou, \F{}smutnou dála\C{}vou.\\
Já slyšel příběh, který velkou pravdu měl,\\
za čas odletěl, každý zapomněl.

\vskip -1ex
\chorus{}\C{}Měl kapsu \G[7]{}prázdnou Franky Dlouhán,\\
po státech \F{}toulal se jen \C{}sám\\ 
a že byl \F{}veselej, tak \C{}každej měl ho \G[7]{}rád.\\
Tam ruce k \F{}dílu mlčky přiloží a \C{}zase jede \Am{}dál\\
a \F{}každej, kdo s ním \G[7]{}chvilku byl,\\
tak \F{}dlouho \G[7]{}se pak \C{}smál.

\verse{2}Tam, kde byl pláč, tam Franky hezkou píseň měl,\\
slzy neměl rád, chtěl se jenom smát.\\
A když pak večer ranče tiše usínaj',\\
Frankův zpěv jde dál, nocí s písní dál.\\
\textbf{R:}

\verse{3}Tak Frankyho vám jednou našli, přestal žít,\\
jeho srdce spí, tiše smutně spí.\\
Bůh ví jak, za co tenhle smíšek konec měl,\\
farář píseň pěl, umíraček zněl.\\
\textbf{R:}\\
}


\toftagthis{buty}
\song{František}{Buty}{50pt}{0.95}{
\verse{1}{}\G{}Na hladinu rybníka svítí sluníč\C{}ko\\
\Em{}a kolem stojí v hustém kruhu \G{}topoly,\\
\Am{}které tam zasadil jeden hodný \Hm{}člověk,\\
\Am{}jmenoval se František \D{}Dobrota.

\vskip -2ex
\verse{2}{}František Dobrota, rodák z blízké vesnice,\\
měl hodně dětí a jednu starou babičku,\\
která, když umírala, tak mu řekla: \uv{Františku,\\
teď dobře poslouchej, co máš všechno udělat.}

\vskip -2ex
\chorus{}\revrpt{} \C{}Balabambam, balabambam\C{} \hskip 1em \D{} \rpt{} $^{3\times}$\\
a \Am{}kolem rybníka nahusto nasázet \D{}topoly. 

\verse{3}{}František udělal všechno, co mu řekla,\\
a po snídani poslal děti do školy.\\
Žebřiňák s nářadím dotáhl od chalupy k rybníku,\\
vykopal díry a zasadil topoly.

\vskip -2ex
\verse{4}{}Od té doby vítr na hladinu nefouká,\\
takže je klidná jako velké zrcadlo,\\
sluníčko tam svítí vždycky rádo,\\
protože tam vidí Františkovu babičku.\\
\textbf{R:}\\
\noexport{
\vskip 5pt
\leftskip 0pt
\textbf{\emph{\large Flétna:}}
\setlength\parindent{0pt}
\begin{minipage}[m]{\textwidth}
\begin{music}
\input musixext
\instrumentnumber{1}
\generalsignature1
\nobarnumbers
\setsize 1\smallvalue
\hsize 247pt
\generalmeter\meterC
\nostartrule
\startpiece
\notes\hsk\ibl0h{0}\qb0n\nbbl0\qb0l\tbl0\qb0n\ibl1h0\qb1l\tbl1\qb1j\enotes
\notes\qlp{g} \hsk \ca{f}\enotes\bar
\notes \ibl2h0\qb2g\qb2j\qb2l\tbl2\qb2n\ibl3h{0}\qb3m\nbbl3\qb3n\tbl3\qb3m\cl{l}\ds\enotes
\endpiece
\end{music}
\end{minipage} 
}
}
