\toftagthis{olympic}
\song{Jasná zpráva}{Olympic}{60pt}{1}{
\verse{1}{}\C{}Skončili jsme, jasná zpráva,\\
\Am{}proč o tebe \F{}zakopávám \G{}dál?\\
\Dm{}Projít bytem \F{}já abych se \C{}bál.

\verse{2} Dík tobě se vidím zvenčí,\\
připadám si starší, menší, sám.\\
Kam se kouknu, kousek tebe mám.

\chorus{}\Am{}Pěnu s vůní \Em{}jablečnou, \Am{}vyvanulý \Em{}sprej,\\
\Am{}telefon, cos \C{}ustřihla mu \G{}šnůru.\\
Knížku krásně zbytečnou, co má lživý děj,\\
píše se v ní, jak se lítá vzhůru,\\
lítá \Dm{}vzhůru, ve dvou \G{}vzhůru.

\verse{3}{}Odešlas mi před úsvitem,\\
mám strach bloudit vlastním bytem sám.\\
Kam se kouknu, kousek tebe mám.\\
\textbf{R:}

\verse{4}{}Skončili jsme, jasná zpráva,\\
není komu z okna mávat víc,\\
jasná zpráva, rub, co nemá líc.\\
\textbf{R:}

}


\toftagthis{nerez}
\song{Já s tebou žít nebudu}{Nerez}{45pt}{0.9}{
\verse{1}\Em{}Bylas jak poslední hlt \Fs{}vína,\\
\H[7]{}sladká a k ránu bola\Em{}vá, \hskip 0.8em \E[dim]{} \hskip 2.7em \H[7]{}\\
\Em{}za nehty výčitky a \Fs{}špína,\\
\H[7]{}říkalas: \uv{Dnešní noc je \Em{}tvá.}\hskip 0.3em \E[dim]{} \hskip 2.7em \H[7]{}

\chorus{}\G{}Co my dva z lásky vlastně \H{}máme,\\
\Am{}hlubokou \E[dim]{}šachtou padá \H[7]{}zdviž, já říkám \uv{kiš-kiš},\\
\Em{}navrch má vždycky těžký \Fs{}kámen\\
\H[7]{}a my jsme v koncích čím dál \Em{}blíž,\hskip 0.5em  \E[dim]{} \hskip 2.7em \H[7]{}\\
\revrpt{} \Em{}a me tu ha nadži vava \Am{}jaj dar\E[dim]{}i dari \H[7]{}daj. \rpt{}

\verse{2}Zejtra tě potkám za svým stínem,\\
neznámí známí v tramvaji,\\
v cukrárně kávu s harlekýnem,\\
hořká a sladká splývají.\\
\textbf{R:}

\verse{3}Bylas jak poslední hlt vína,\\
zbývá jen účet zaplatit a jít,\\
za nehty výčitky a špína\\
a trapný průchod banalit.

\chorus{}Co my tři z lásky vlastně máme,\\
hlubokou šachtou padá zdviž, co čumíš, kiš-kiš,\\
navrch má vždycky těžký kámen\\
a my jsme v koncích čím dál blíž,\\
\revrpt{} a me tu ha nadži vava jaj dari dari daj. \rpt{}

\revrpt{} \Em{}Navrch má vždycky těžký \Fs{}kámen\\
\H[7]{}a my jsme v koncích čím dál \Em{}blíž \hskip 0.5em \E[dim]{} \hskip 2.7em \H[7]{} \rpt{} $^{4\times}$\\
}


\toftagthis{zalman}
\song{Jdem zpátky do lesů}{Pavel Lohonka Žalman}{30pt}{1}{
\verse{1}\Am[7]{}Sedím na kolejích, \D[7]{}které nikam nevedou,\G{} \hskip 1em \C{} \hskip 1em \G{}\\
\Am[7]{}koukám na kopretinu jak \D[7]{}miluje se s lebe\G{}dou\C{}. \hskip 1em \G{}\\
\Am[7]{}Mraky vzaly slunce \D[7]{}zase pod svou ochra\G{}nu, \Em{}\\
\Am[7]{}jen ty nejdeš, holka zlatá, \D[7]{}kdypak já tě dosta\G{}nu?\D[7]{}

\chorus{}\G{}Z ráje, my vyhnaní \Em{}z ráje,\\
kde není už \Am[7]{}místa, \hskip 0.5em \C[7]{} prej něco se \G{}chystá.\D[7]{}\\
\G{}Z ráje nablýskaných \Em{}plesů\\
jdem zpátky do \Am[7]{}lesů, \hskip 0.5em \C[7]{}za nějaký \G{}čas. 

\verse{2}Vlak nám včera ujel ze stanice do nebe,\\
málo jsi se snažil, málo šel jsi do sebe.\\
Šel jsi vlastní cestou a to se zrovna nenosí,\\
i pes, kterej chce přízeň, napřed svýho pána poprosí.\\
\textbf{R:}

\verse{3}Už tě vidím z dálky, jak máváš na mě korunou\\
a jestli nám to bude stačit, zatleskáme na druhou.\\
Zabalíme všechny, co si dávaj' rande za branou,\\
v ráji není místa, možná v pekle se nás zastanou.\\
\textbf{R:}
}

\toftagthis{nohavica}
\song{Jdou po mně jdou}{Jaromír Nohavica}{55pt}{1}{
~\\
\verse{1}{}Býval jsem \D{}chudý jak \G{}kostelní \D{}myš,\\
\D{}na půdě \Fsm{}půdy jsem \Hm{}míval svou \A{}skrýš,\\
\revrpt{} \G{}pak jednou v \D{}létě \A{}řek' jsem si \Hm{}bať,\\
\G{} svět facku\D{}je tě a \G{}tak mu to \D{}vrať. \rpt{}

\verse{2}{}Když mi dát nechceš, já vezmu si sám,\\
zámek jde lehce a adresu znám,\\
\revrpt{} zlato jak zlato, dolar či frank,\\
tak jsem šel na to do National Bank. \rpt{}

\chorus{}Jdou po mně, \D{}jdou, \G{}jdou, \D{}jdou,\\
\D{}na každém \Fsm{}rohu ma\G{}jí fotku \A{}mou,\\
\G{}kdyby mě \D{}chytli, \A{}jó, byl by \Hm{}ring,\\
\G{}tma jako v \D{}pytli je v \C{}celách Sing-\G{}sing,\\
\A{}jé \D{}jéé\G{}. \hskip 0.8em \D{} \hskip 1em \CHORD{--}{}

\verse{3}{}Ve státě Iowa byl od poldů klid,\\
chudičká vdova mi nabídla byt,\\
\revrpt{} jó, byla to kráska, já měl peníze,\\
tak začla láska jak z televize. \rpt{}

\verse{4}{}Však půl roku nato řekla mi: \uv{Dost,\\
tobě došlo zlato, mně trpělivost,\\
\revrpt{} sbal svých pár švestek a běž si, kam chceš,}\\
tak jsem na cestě a chudý jak veš. \rpt{}\\
\textbf{R:}

\verse{5}{}Teď ve státě Utah žiju spokojen,\\
pípu jsem utáh' a straním se žen,\\
\revrpt{} jó, kladou mi pasti a do pastí špek,\\
já na ně mastím, jen ať mají vztek. \rpt{}

\chorus{}Jdou po mně \D{}jdou, \G{}jdou, \D{}jdou,\\
\D{}na nočních \Fsm{}stolcích ma\G{}jí fotku \A{}mou,\\
\G{}kdyby mě \D{}klofly, \A{}jó, byl by \Hm{}ring,\\
\G{}být pod pan\D{}toflí je \C{}hůř než v Sing-\G{}sing.\\
\A{}jé \D{}jéé\G{}. \hskip 0.8em \D{} \hskip 1em \CHORD{--}{}
}


\toftagthis{hlas}
\song{Jednou mi fotr povídá}{Ivan Hlas}{25pt}{1}{
\verse{1}\A[7]{}Jednou mi fotr povídá: \uv{\D[7]{}Zůstali jsme už sami dva,}\\
že \E{}si chce začít taky trochu ží\A[7]{}t.\\
\uv{Nech si to projít palicí a nevracej se s vopicí\\
snaž se mě hochu trochu pochopit.} 

\chorus{}Já \E{}šel, šel dál, baby, \A[7]{}kam mě Pán Bůh zval\\
já \E{}šel, šel dál, baby, a \D[7]{}furt jen tancoval.\\
Na \A[7]{}každý divný hranici, \D[7]{}na policejní stanici,\\
\E{}hrál jsem jenom rock'n'roll for you.\A[7]{}

\verse{2}Přiletěl se mnou černej čáp, zobákem dělal rock'n'klap\\
a nad kolíbkou Elvis Presley stál.\\
Obrovskej bourák v ulici, po boku krásnou slepici\\
a lidi šeptaj: \uv{Přijel nějakej král!}\\
\textbf{R:}

\verse{3}Pořád tak nějak nemohu chytit štěstí za nohu\\
a nemůžu si najít klidnej kout.\\
Blázniví ptáci začnou řvát a nový ráno šacovat\\
a do mě vždycky pustí silnej proud.\\
\textbf{R:}\\
}


\toftagthis{krestan}
\song{Jeruzalém ze zlata}{Pavlína Jíšová / Naomi Šemer}{17pt}{0.95}{
~\\
\verse{1}{}\A[ \noexport{$(\sfrac{3}{4})$}]{}Horský vzduch čistý jak \Dm[ \noexport{$(\sfrac{4}{4})$}]{}víno, ve větru \A[ \noexport{$(\sfrac{3}{4})$}]{}stmívání,\A[ \noexport{$(\sfrac{3}{4})$}]{}\\
\A{}přináší borovou \Dm{}vůni a ze všech \Am{}míst \E{}zvony \Am{}zní.\\
Ticho stromů a bílý kámen ve spánku objímá\\
to město až k bolesti krásné, co v srdci svém zeď má. 

\chorus{}Jeruza\Dm{}léme \G{}ze zla\C{}ta, z mědi a \F{}záře tajems\Am{}tví,\\
pohleď, i \F{}já jsem jeden \C{}z tónů \E{}všech \Am{}pí \hskip 0.2em - \hskip 0.2em s\E{}ní \Am{}tvých.\\
Jerušalajim šel zahav, vešel nechošet vešel or\\
halo lechol -- širjájich, ani kinor 

\verse{2}{}Smutek sedá na trh prázdný a k vyschlým cisternám,\\
\textls[-10]{jen lítost chodí starým městem k hoře, kde stával chrám.}\\
V jeskyních tisíc sluncí zhaslých jen vítr rozdmýchá,\\
nemohu jít k Mrtvému moři, nemohu jít do Jericha.\\
\textbf{R:}

\vskip -2ex
\verse{3}{}Ať mi jazyk můj na patro přilne a ruce neslouží,\\
\textls[-35]{když zapomenu tvoje jméno, budu pít hořkou vodu z kaluží.}\\
Jak sabra, která vprostřed pouště vždy znovu rozkvétá,\\
tak budu já o tobě zpívat, Jeruzaléme ze zlata.\\
\textbf{R:}

\vskip -2ex
\verse{4}{}Tak málokdy a přece zázrak, zeď je zhroucená,\\
šofar volá na horu chrámu, na trh a k plným cisternám.\\
V jeskyních tisíc sluncí září, až téměř nedýchám,\\
a mohu jít k Mrtvému moři a mohu jít do Jericha.\\
\textbf{R:}\\
}


\toftagthis{krestan}
\song{Ještě jedno kafe}{Robert Křesťan \& Druhá tráva}{25pt}{1}{
\verse{1}Máš \Em{}sladkej dech a oči, kterým \D{}patří svatozář,\\
\C{}a vlasy máš jak hedvábí, když je \H[7]{}hodíš na polštář,\\
ale já se o tvou lásku ani vděčnost neprosím,\\
ty děkuješ jen hvězdám a jseš věrná jenom jim. 

\chorus{}\C{}Ještě jedno kafe bych si \H[7]{}dal,\\
\C{}ještě jedno kafe, kruci\H[7]{}nál, než pojedu \Em{}dál. 

\verse{2}Tvůj táta, to je vandrák a od přírody zběh\\
a místo písmen učí tě jen dorovnávat dech,\\
a taky házet nožem a držet pospolu\\
a brada se mu třese, když se nosí ke stolu.\\
\textbf{R:} 

\verse{3}Tvá sestra hádá z ruky a tvá máti jakbysmet\\
a ty sama umíš všechno, co je mimo tenhle svět,\\
a tvá rozkoš nezná hranic, děvče s hlasem skřivana,\\
jen tvý srdce je jak moře -- samý tajemství a tma.\\
\textbf{R:}\\
}


\toftagthis{nohavica}
\song{Ježíšek}{Jaromír Nohavica}{30pt}{0.9}{
\crdheight=2.3ex
\verse{1}{}Dal sem na plotnu \Am{}vodu, zapnul \Dm{}plyn,\\
nasypal \G{}černou mletou kávu do \C{}hrníčku.\E{}\\
Pustil sem \Am{}desku -- trojku \Dm{}Queen,\\
zapálil \E{}na stromečku nejhořejší \Am{}svíčku.

\chorus{}\Am{}Na stěnách skotačí černé \Dm{}stíny,\\
nechytneš\E{} je, nepolapíš, je to \Am{}marné, když se trápíš.\\
Z vánočních koled jsou ever\Dm{}greeny\\
a co \E{}ty, Ježíšku, ještě \Am{}spíš.

\verse{2}{}Celý svět čeká na boží znamení\\
a On si zatím kdesi lítá v Mléčné dráze.\\
A dole v městě za Domem umění\\
jde Santa Claus převlečený za Dědu Mráze.\\
\textbf{R:}

\vskip -1ex
\verse{3}{}Pokojem voní čerstvé konopí,\\
z ledničky vytáhnul jsem kapra sněhuláka.\\
Až se mi celý roztopí,\\
z balkónu do tmy z plných plic si zahulákám.

Pa pa ra, pa pa ra paparara\ldots{}\emph{(melodie jako refrén)}

\textbf{R:}\\
}

\toftagthis{mladek}
\song{Jožin z bažin}{Ivan Mládek}{40pt}{1}{
\vskip 20pt

\verse{1}{}\Em{}Jedu takhle tábořit \H[7]{}Škodou 100 na \Em{}Oravu,\\
spěchám, proto riskuji, \H[7]{}projíždím přes \Em{}Moravu.\\
\D[7]{}Řádí tam to \G{}strašidlo, \D[7]{}vystupuje \G{}z ba\H[7]{}žin,\\
\Em{}žere hlavně Pražáky, \H[7]{}jmenuje se \Em{}Jo - \D[7]{}žin.\\
~\\
\chorus{}\G{}Jožin z bažin močálem se \D[7]{}plíží,\\
Jožin z bažin k vesnici se \G{}blíží,\\
Jožin z bažin už si zuby \D[7]{}brousí,\\
Jožin z bažin kouše, saje, \G{}rdousí.\\
\C{}Na Jožina z \G{}bažin, \D{}koho by to napa\G{}dlo,\\
\C{}platí jen a \G{}pouze \D{}práškovací leta\G{}dlo.\H[7]{}\\
~\\
\verse{2}{}Projížděl jsem dědinou cestou na Vizovice,\\
přivítal mě předseda, řek' mi u slivovice:\\
\uv{Živého či mrtvého Jožina kdo přivede,\\
tomu já dám za ženu dceru a půl JZD!}\\
\textbf{R:}
\clearpage
\verse{3}{}Říkám: \uv{Dej mi, předsedo, letadlo a prášek,\\
Jožina ti přivedu, nevidím v tom háček.}\\
Předseda mi vyhověl, ráno jsem se vznesl,\\
na Jožina z letadla prášek pěkně klesl.

\chorus{}Jožin z bažin už je celý bílý,\\
Jožin z bažin z močálu ven pílí,\\
Jožin z bažin dostal se na kámen,\\
Jožin z bažin -- tady je s ním ámen!\\
Jožina jsem dostal, už ho držím, johoho,\\
dobré každé lóve, prodám já ho do ZOO.\\
}
