\toftagthis{zalman}
\song{Kdyby tady byla taková panenka}{Pavel Lohonka Žalman}{12pt}{1.05}{
\vskip 8pt
\textls[-25]{\verse{1}\revrpt{} \D{}Kdyby tady byla taková panenka,
\A[7]{}která by mě \D{}chtěla, \rpt{}\\
\revrpt{}\textls[-35]{ \G{}která by mě chtěla, \D{}syna vychovala,
\A[7]{}přitom pannou by\D{}la. }\rpt{}

\verse{2}\revrpt{} Kdybych já ti měla syna vychovati,
přitom pannou býti, \rpt{}\\
\revrpt{} ty by jsi mi musel kolébku dělati,
do dřeva netíti. \rpt{}

\verse{3}\revrpt{} Kdybych já ti musel kolébku dělati,
do dřeva netíti, \rpt{}\\
\revrpt{} ty bys mi musela košiličku šíti
bez jehly a nití. \rpt{}

\verse{4}\revrpt{} Kdybych já ti měla košiličku šíti
bez jehel a nití, \rpt{}\\
\hskip -1pt\revrpt{} ty by jsi mně musel žebřík udělati
až k nebeské výši. \rpt{}

\verse{5}\revrpt{} Kdybych já ti musel žebřík udělati
až k nebeské výši, \rpt{}\\
lezli bysme spolu, spadli bysme dolů, byl by konec všemu,\\
lezli bysme spolu, spadli bysme dolů,\\
byl by konec vše\Hm{}mu.\hskip 1em  \G{} \hskip 1em  \A[7]{} \hskip 1.5em \D{}}\\
}


\toftagthis{nohavica}
\song{Když mě brali za vojáka}{Jaromír Nohavica}{20pt}{0.86}{
\verse{1}{}\Am{}Když mě brali za vo\C{}jáka, \G{}stříhali mě doho\C{}la,\\
\Dm{}vypadal jsem jako \Am{}blbec, \E{}jak i všichni doko\F{}la,\\
-\G{}la, -\C{}la, -\G{}la, \Am{}jak i všichni \E{}doko\Am{}la.

\verse{2}{}Zavřeli mě do kasáren, začali mě učiti,\\
jak mám správný voják býti a svou zemi chrániti,\\
-ti, -ti, -ti a svou zemi chrániti.

\verse{3}{}Na pokoji po večerce ke zdi jsem se přitulil,\\
vzpomněl jsem si na svou milou, krásně jsem si zabulil,\\
-lil, -lil, -lil, krásně jsem si zabulil.

\verse{4}{}Když přijela po půl roce, měl jsem zrovna zápal plic,\\
po chodbě furt někdo chodil, tak nebylo z toho nic,\\
nic, nic, nic, tak nebylo z toho nic.

\verse{5}{}Neplačte, vy oči moje, ona za to nemohla,\\
mladá holka lásku potřebuje a tak si k lásce pomohla,\\
-la, -la, -la, tak si k lásce pomohla.

\verse{6}{}Major nosí velkou hvězdu, před branou ho potkala,\\
\textls[-10]{řek' jí, že má zrovna volný kvartýr, tak se sbalit nechala,}\\
-la, -la, -la, tak se sbalit nechala.

\verse{7}{}Co je komu do vojáka, když ho holka zradila,\\
\textls[-5]{na shledanou, pane Fráňo Šrámku, písnička už skončila,}\\
-la, -la, -la, jakpak se Vám líbila?\\
-la, -la, -la, no nic moc extra nebyla.\\
}


\toftagthis{chinaski}
\song{Klára}{Chinaski}{30pt}{0.9}{
\H{}Ná nanana\Gsm{}nanananananana \E{}ná \Em{}\\
\H{}Ná nanana\Gsm{}nanananananana \E{}ná aa\Em{}áá

\verse{1}\H{}Kláro, jak to s \Dsm{}tebou vypadá,\\
od půl \Csm{}devátý, do osmi \Em{}ráno,\\
co nám \H{}brání bejt spolu \Dsm{}jenom ty a já,\\
\Csm{}nebuď včerejší, no tak, \Em{}Kláro.

Pro tebe \H{}slibuju, žaluju, denně \Dsm{}piju jak Dán,\\
\Csm{}ve skrytu duše marně \Em{}tajně doufám,\\
že \H{}já, jenom \Gsm{}já jsem ten tvůj vysněný \E{}pán\ldots{}\Em{}\\
\H{}Ná nanana\Gsm{}nanananananana \E{}ná aa\Em{}áá

\verse{2}Já se prostě nekontroluju a plácám a plácám,\\
jsi vážně úžasná, já tě nejspíš miluju,\\
no ty mi dáváš, jééé!

Zabalit, vyrazit, rychle frčíme dál,\\
bereme čáru, šup do kočáru!\\
Já, jenom já jsem ten tvůj vysněný pán,\\
inženýr -- šarlatán.

\chorus{}\C{}Koukám na tebe, Kláro, už několik dní\Dm[7]{}, \hskip 2.5em \Db[maj]{}\\
nejsem nějakej ten chlápek, jsem solidní.\\
Kláro, stačí jen málo a budeme pár.\\
Královno má, ty to víš, co bych si přál.\\
\revrpt{} \C{}Ná nanana\Am{}nanananana\F{}naá aáá\Fm{}aáa \rpt{}

\verse{3}\C{}Hele, kotě, na co tě \Em{}nalákám?\\
\Dm{}Mám doma sbírku cinknu\Fm{}tejch srdcovejch králů,\\
\C{}naslouchám, následně \Em{}vím, kudy kam,\\
\Dm{}dáme si partičku a \Fm{}skončíme k \C{}ránu.

Počkám a\Em{}ž usneš\Dm{}\ldots{} \hskip 0.8em a \Fm{}budu se ti \C{}zdát,\\
jenom já \Am{}jsem ten tvůj vysněný \F{}pán,\\
inže\Fm{}nýr -- šarlatán.

\chorus{}\Cs{}Koukám na tebe, Kláro, už několik dní\Dsm[7]{}, \hskip 3em \D[maj]{}\\
nejsem nějakej ten chlápek, jsem solidní.\\
Kláro, stačí jen málo a budeme pár.\\
Královno má, ty to víš, co bych si přál.

\Cs{}Ná nananananananana\Dsm[7]nááá áá\D[maj]{}á\\
Ná nananananananananááá ááá\\
\Cs{}Ná nananananananana\Dsm[7]{}ná nanana\D[maj]{}nanananá ná \Cs{}nááá\\
}


\toftagthis{vw}
\song{Klobouk ve křoví}{J. Ježek / V+W}{100pt}{0.93}{
\crdheight=2.2ex
\verse{1}{}\C{}Vítr \Bb[9]{}vane \C{}pouští,\G[+7]{}\\
\C{}po písku \Bb[9]{}žene klo\C{}bouk,\C[7]{}\\
\Fm{}zahnal \G[7]{}ho do \C{}houští,\Am{}\\
\Fm{}starý a \G[7]{}černý klo\C{}bouk.\G[7]{}

\vskip -1ex
\verse{2}{}Kdepak je ta hlava,\\
která klobouk nosila?\\
\F{}Byla čer\G[7]{}ná či \C{}plavá?\Am{}\\
\Fm{}Komu a\G[7]{}si patři\C{}la? \Am{}

\vskip -1ex
\verse{3}{}\Em{}Kdo to v poušti \F{}zmizel?\\
\Em{}Odkud šel a \A[7]{}kam?\\
\G{}Jaký to měl \A[dim]{}svízel,\\
\G{}že byl v \F[7]{}pou\Gb[7]{}šti \hskip 1em \G[7]{}sám?\G[+7]{}

\vskip -1ex
\verse{4}{}\C{}Jen za\Ab{}váté \C{}stopy,\G[+7]{}\\
\C{}starý klo\Bb[9]{}bouk ve křo\A[7]{}ví.\\
\Dm{}Nikdo nic \G[7]{}nepo\C{}chopí,\\
\Fm{}nikdo se \Ab[7]{}nic \hskip 1em \Ab[7]{}ne - \G[7]{}do - \C{}ví. \hskip 0.3em \C[6]{}\\
}


\toftagthis{anglicke}
\song{Knockin' on Heaven's Door}{Bob Dylan}{50pt}{1}{
\verse{1}{}\G{}Mama, \D{}take this badge of \Am{}me,\\
\G{}I can't \D{}use it any\C{}more.\\
It's getting dark, too dark to see,\\
feels like I'm knockin' on heaven's door.

\chorus{}Knock, knock, knockin' on heaven's door\\
Knock, knock, knockin' on heaven's door\\
Knock, knock, knockin' on heaven's door\\
Knock, knock, knockin' on heaven's door\\
~\\
\verse{2}{}Mama, put my guns in the ground,\\
I can't shoot them anymore.\\
That cold black cloud is comin' down,\\
feels like I'm knockin' on heaven's door.\\
\textbf{R: $(2\times)$}
}


\toftagthis{hapka}
\song{Kocour se schoulil na tvůj klín}{Petr Hapka / Michal Horáček}{80pt}{1}{
\verse{1}Kocour se schoulil na tvůj \C{}klín,\\
u nohou \G[/H]{}spí ti dalma\Am{}tin, \hskip 1em \G[/H]{}\\
\C{}v pozicí lvů co \C[/E]{}zdobí \F[add9]{}banku,\\
i sama noc má na ka\C[/E]{}hánku,\\
jen ty se ještě ještě bráníš \Dm{}spánku\\
a \D[sus4]{}síle \hskip 2em \Am{}starých \G{}vín.

\verse{2}Jak dlouho to však vydržíš?\\
Už na kostele zlátne kříž,\\
ne, ani jeho svatá záře\\
nenajde důlek do polštáře,\\
natožpak obrys mužské tváře,\\
a ty to dobře víš.

\chorus{}Má \F[add9]{}krásko, s přetěžkými \C{}víčky,\\
\F[add9]{}snad je tvůj rytíř na ces\C{}tách,\\
\F[add9]{}snad si tvou krajkou \C{}od spodnič\Am{}ky\\
stírá \Dm{}prach, \G{} na ces\C{}tách.

\verse{3}Až přes řeku a do strání\\
se rozléhá tvé volání,\\
i Jonáš ve velrybím břiše\\
by tvoje slova musel slyšet,\\
vždyť voláš tišeji než tiše,\\
kdo se ti ubrání.

\verse{4}Vidíš však, nebo nevidíš,\\
už na kostele zlátne kříž,\\
ne, ani jeho svatá záře\\
nenajde důlek do polštáře,\\
natožpak obrys mužské tváře,\\
a den je blíž a blíž.

\chorus{}Má krásko, s přetěžkými víčky,\\
kývou se, kývou, misky vah,\\
na jedné krajka od spodničky,\\
na druhé, na druhé víří prach.

\verse{5}I ve zvířeném prachu cest\\
vidím tě lampu k oknu nést,\\
tvá silueta ale bledne,\\
kdo pohlédne, už nedohlédne,\\
snad ještě můra k lampě sedne,\\
já však znám tu lest.

\chorus{}Má krásko, s přetěžkými víčky,\\
i když má víčka tíží prach,\\
tak po tvé krajce od spodničky\\
teď -- bych už nerad sáh.
}

\toftagthis{nohavica}
\song{Kometa}{Jaromír Nohavica}{35pt}{1}{
\verse{1}{}\Am{}Spatřil jsem kometu, oblohou letěla,\\
chtěl jsem jí zazpívat, ona mi zmizela,\\
\Dm{}zmizela jako laň \G[7]{}u lesa v remízku,\\
\C{}v očích mi zbylo jen \E[7]{}pár žlutých penízků.

\verse{2}{}Penízky ukryl jsem do hlíny pod dubem,\\
až příště přiletí, my už tu nebudem,\\
my už tu nebudem, ach, pýcho marnivá,\\
spatřil jsem kometu, chtěl jsem jí zazpívat.

\chorus{}\Am{}O vodě, o trávě, \Dm{}o lese,\\
\G[7]{}o smrti, se kterou smířit \C{}nejde se\E[7]{},\\
\Am{}o lásce, o zradě, \Dm{}o světě\\
\textls[-15]{\E{}a o všech lidech, co kdy \E[7]{}žili na téhle \Am{}planetě\Dm{}. \hskip 2em \E[7]{}}

\verse{3}{}Na hvězdném nádraží cinkají vagóny,\\
pan Kepler rozepsal nebeské zákony,\\
hledal, až nalezl, v hvězdářských triedrech\\
tajemství, která teď neseme na bedrech.

\verse{4}{}Velká a odvěká tajemství přírody,\\
že jenom z člověka člověk se narodí,\\
\clearpage
\leftskip 50pt
že kořen s větvemi ve strom se spojuje\\
a krev našich nadějí vesmírem putuje.\\
\chorus{}Na na na\ldots{}

\verse{5}{}Spatřil jsem kometu, byla jak reliéf\\
zpod rukou umělce, který už nežije,\\
šplhal jsem do nebe, chtěl jsem ji osahat,\\
marnost mne vysvlékla celého donaha.

\verse{6}{}Jak socha Davida z bílého mramoru\\
stál jsem a hleděl jsem, hleděl jsem nahoru,\\
až příště přiletí, ach, pýcho marnivá,\\
my už tu nebudem, ale jiný jí zazpívá.

\chorus{}O vodě, o trávě, o lese,\\
o smrti, se kterou smířit nejde se,\\
o lásce, o zradě, o světě,\\
bude to písnička o nás a kometě.\\
}

\toftagthis{nohavica}
\song{Kozel}{Jaromír Nohavica}{70pt}{1}{
~\\
\verse{1}{}Byl jeden \G{}pán, ten kozla \C{}měl,\\
velice \D{}si s ním rozu\G{}měl.\\
Měl ho moc rád, opravdu moc,\\
hladil mu fous na dobrou noc.

\verse{2}{}Jednoho dne se kozel splet,\\
rudé tričko pánovi sněd.\\
Jak to pán zřel, zařval: \uv{Jéjé!},\\
svázal kozla na koleje.

\verse{3}{}Zapískal vlak, kozel se lek'.\\
\uv{To je má smrt,} mečel, \uv{mek, mek!}\\
Jak tak mečel, vykašlal pak\\
rudé tričko, čímž stopnul vlak.

Ná ná ná na\ldots{}
}

\toftagthis{filmove}
\song{Kujme pikle}{Šíleně smutná princezna}{80pt}{1}{
\capo{3}
\verse{1}\Em{}Kujme \Em[/F$\sharp$]{}pikle, \hskip 1em \Em[/G]{}kujme \hskip 0.5em \Em[/F$\sharp$]{}pikle,\\
\Em{}obvy - \Em[/G]{}klé \hskip 0.5em i \hskip 0.5em  \Am[/F$\sharp$]{}neobvy - \H[7]{}klé.\\
Kujme pikle, pikle kujme,\\
snad se pikle s piklí ujme.\\
\Am{}Budeme \Em{}pikliti\\
\Am{}za krá\Am[/F$\sharp$]{}lovské \hskip 1em \H[7]{}ti - ti - \Em{}ti. \hskip 1em \H[7]{}

\verse{2}Kujme pikle, kujme pikle,\\
správná pikle lidi zvikle.\\
Kujme pikle, pikle kujme,\\
intrikujme, spekulujme.\\
Lepšího nic není\\
nad pořádný piklení.

\verse{3}Hledá vězně, však my víme,\\
a my jí to překazíme.\\
V tom vám musím odporovat,\\
my to budem podporovat.\\
\revrpt{} \Am{}Vlákáme ji \Em{}do sítí\\
a \H[7]{}budem dále \Em{}pikliti. \rpt{} $^{3\times}$\\
}
