\toftagthis{brontosauri}
\song{Na kameni kámen}{Brontosauři}{40pt}{0.95}{
\verse{1}Jako \C{}suchej starej strom,\\
jako \F[maj]{}vše ničící hrom, jak v poli \C{}tráva,\C{}\\
připadá mi ten náš svět,\\
plnej \F[maj]{}řečí a čím \Am{}víc, tím \G{}líp se \C{}mám.\C{}

\chorus{}Budem \F[maj]{}o něco se rvát,\\
až tu \Am{}nezůstane \G{}stát na kameni \C{}kámen.\C{}\\
A jestli \F[maj]{}není žádnej Bůh,\\
tak nás \Am{}vezme země, vzduch, \G{}no a potom \C{}ámen.\C{}

\verse{2}A to všechno proto jen,\\
že pár pánů chce mít den bohatší králů.\\
Přes všechna slova, co z nich jdou,\\
hrabou pro kuličku svou, jen pro tu svou.\\
\textbf{R:}

\verse{3}Možná jen se mi to zdá\\
a po těžký noci přijde, přijde hezký ráno.\\
Jaký bude, nevím sám,\\
taky jsem si zvyk na všechno kolem nás.\\
\textbf{R:}\\
Na na ná na ná na ná\ldots
}


\toftagthis{hlas}
\song{Na kolena}{Ivan Hlas}{45pt}{1}{
\verse{1}Táhněte \C{}do háje, všichni \Am{}pryč,\\
chtěl jsem jít \C{}do ráje a nemám \Am{}klíč,\\
jak si tu \C{}můžete takhle \Am{}žrát,\\
ztratil jsem \F{}holku, co ji mám \G{}rád. 

\verse{2}Napravo, nalevo, nebudu mít klid,\\
dala mi najevo, že mě nechce mít,\\
zbitej a špinavej tancuju sám,\\
váš pohled káravej už dávno znám.\\
~\\
\chorus{}Pořád jen:\\
\revrpt{} \F{}na kolena, na kolena, \rpt{} \ \C{}jé jé jé, pořád jen\\
\revrpt{} \F{}na kolena, na kolena, \rpt{} \ \C{}jé jé jé, pořád jen\\
\revrpt{} \F{}na kolena, na kolena, \rpt{} \ \C{} je to \Am{}tak,\\
a vaše \F{}saka vám posere \G{}pták.\\
~\\
\verse{3}Cigáro do koutku si klidně dám,\\
tuhletu pochoutku vychutnám sám,\\
kašlu vám na bonton, vejmysly chytrejch hlav,\\
sere mě Tichej Don a ten váš tupej dav.\\
\textbf{R: }+ \ldots{}a tenhle barák vám posere pták.\\
}

\toftagthis{kabat}
\song{Na sever}{Kabát}{50pt}{0.85}{
\verse{1}\G{}No tak mi \Em{}zatancuj, ať \D{}náladu \G{}mám.\\
A dej mi celou noc, já nechci bejt sám,\\
hlavní je neuhnout, dobře zvolit svůj směr,\\
já teď, holka, musím jít až tam na sever.\\
\chorus{}\revrpt{} Cestu \G{}znám a \C{}neměním \G{}směr,\\
\G{}dojdu k ře\Em{}ce plný ryb až \D{}tam na se\G{}ver. \rpt{}

\verse{2} Procházím krajinou a lidi mě zvou,\\
čím těžší víno, lehčí holky tu jsou,\\
jedna z nich povídá -- dokud dávám, tak ber,\\
já ji jenom políbil a šel na sever.\\
\textbf{R:}

\verse{3} Mám nohy bolavý, už nechtěj' se hnout,\\
tou temnou vodou nechám tělo svý plout,\\
zakončím s noblesou ze všech poslední den,\\
kam mě vlny donesou, tam vsákne mě zem.\\
\textbf{R:}

\verse{*}Ta \D{}cesta byla rovná, místy rozbitá,\\
\C{}číše vína plná, jindy celá vylitá,\\
už \D{}nevrátím se zpátky, ubejvá mi sil,\\
tak \C{}řekněte jí, prosím, že \D{}jsem tady byl.

\chorus{}\textbf{\sffamily (A D A F$\sharp$mi E A)} 4$\times$
}


\toftagthis{buty}
\song{Nad stádem koní}{Buty}{18pt}{1}{
\verse{1}\D{}Nad stádem \textls[-35]{\A[sus4]{}}koní\hskip 0.3em - \hskip 0.3em \A{}í\hskip 0.6em \Em{} podkovy \G{}zvoní, zvoní,\\
černý vůz vlečou a slzy tečou a já volám,\\
\textls[-10]{tak neplač, můj kamaráde, náhoda je blbec, když krade.}\\
Je tuhý jak veka a řeka ho splaví, máme ho rádi,\\
no tak \C{}co, tak \G{}co, tak \A[sus4]{}co? \hskip 1.8em \A{}

\verse{2}Vždycky si přál, až bude popel, i s kytarou\\
vodou ať plavou, jen žádný hotel s křížkem nad hlavou.\\
Až najdeš místo, kde je ten pramen a kámen, co praská,\\
budeš mít jisto -- patří sem popel a každá láska,\\
no tak co, tak co, tak co?

\verse{3}Nad stádem koní podkovy zvoní, zvoní,\\
černý vůz vlečou a slzy tečou a já šeptám,\\
vysyp ten popel, kamaráde, do bílé vody, vody,\\
vyhasnul kotel a náhoda je štěstí od podko\G{}vy\D{}.\hskip 0.6em \G{} \hskip 0.7em \D{} \hskip 0.6em \G{}

\revrpt{}\G{} Vysyp ten \D{}popel, \A{}kamará\G{}de, \G{}do bílé \D{}vody, \A{}vo\G{}dy,\\
\G{}vyhasnul \D{}kotel a \A{}náhoda je\Em{} štěstí \Em{}od podko\G{}vy\D{}.\hskip 0.6em \G{} \hskip 0.7em \D{} \hskip 0.6em \G{} \rpt{} $^{3\times}$\\
}


\toftagthis{ceskekapely}
\song{Naděje}{Mezitím}{15pt}{1}{
\fontsize{13.6px}{2.8ex} \selectfont
\verse{1}\E{}Korálky z malin \H{}na krku nosí, \A{}ve vlasech předloňskej \E{}sníh.\\
\E{}Bez šatů a \H{}nožky má bosý, \A{}na ústech zvonivej \E{}smích.\\
\hskip -2.3ex \revrpt{} Chodí \A{}nahá a to jí nejvíc \E{}sluší, snídá \Csm{}déšť, pije z našich \A{}duší,\\
\E{}dává smích, \H{}tajný hřích, \A{}slzy smutku neosu\E{}ší. \rpt{}

\verse{2}Ze dlaní motýlům slaďounký nektar dá pít.\\
Písničkám do tónů zacinká ten její smích.\\
\hskip -2.2ex \revrpt{} Nemá hlas a přesto není němá, není dívka a není ani žena,\\
s tebou sní, už dvanáct dní je v tvojí mysli uvězněná. \rpt{}

\chorus{}\Csm{}Tajemná, tvý tajný \A{}přání sní \H{}zatímco ty \E{}spíš.\\
\Csm{}Tajemná, tak co ti \A{}brání jít \Fsm{}blíž a ještě \H{}blíž.\\
\Csm{}Tajemná, jak noční \A{}stíny, jak \H{}chorál z koste\E{}lů.\\
\Csm{}Tajemná, panenka z \A{}hlíny, s \E{}křídly andě\H{}lů.

\verse{3}Tajemství, až v žilách to mrazí, dá ti a nemůže víc.\\
Jak ti moc chybí, jak ti moc schází, měl bys jí konečně říct.\\
\hskip -2.4ex \textls[-28]{\revrpt{} Až ji potkáš a poznáš, že se chvěje, sklopí oči, kterýma se směje,}\\
jdi přímo k ní a řekni jí, že jsi bez ní bez naděje.\rpt{}\\
}

\toftagthis{plihal}
\song{Nagasaki, hirošima}{Karel Plíhal}{35pt}{1}{
\verse{1}\C{}Tramvají \G{}dvojkou \F{}jezdíval jsem \G{}do Žide\C{}nic\G{}, \hskip 0.8em \F{} \hskip 0.8em \G{}\\
\C{}z tak velký \G{}lásky\F{} většinou \G{}nezbyde nic\Am{}, \hskip 2em \Am{}\\
\F{}z takový \C{}lásky \F{}jsou kruhy \C{}pod očima\G{} \hskip 1em \G{}\\
a dvě \C{}spálený \G{}srdce -- \F{}Nagasaki, \G{}Hiroši\C{}ma.\G{} \hskip 0.8em \F{} \hskip 0.8em \G{}\\

\verse{2}Jsou jistý věci, co bych tesal do kamene,\\
tam, kde je láska, tam je všechno dovolené,\\
a tam, kde není, tam mě to nezajímá,\\
jó, dvě spálený srdce -- Nagasaki, Hirošima.

\verse{3}Já nejsem svatej, ani ty nejsi svatá,\\
ale jablka z ráje bejvala jedovatá,\\
jenže hezky jsi hřála, když mi někdy bylo zima,\\
jó, dvě spálený srdce -- Nagasaki, Hirošima.

\verse{4}Tramvají dvojkou jezdíval jsem do Židenic,\\
z tak velký lásky většinou nezbyde nic,\\
Z takový lásky jsou kruhy pod očima\\
a dvě spálený srdce -- Nagasaki, Hirošima.\\
a dvě \C{}spálený \G{}srdce -- \F{}Nagasaki, \G{}Hiroši\C{}ma,\G{}, \hskip 0.8em \F{} \hskip 0.8em \G{}\\
a dvě \C{}spálený \G{}srdce -- \F{}Nagasaki, \G{}Hiroši\C{}ma.
}


\toftagthis{ceskekapely}
\song{Nejlíp jim bylo}{Mňága a Žďorp}{20pt}{1}{
\capo{2}
\verse{1}
Nejlíp jim \C{}bylo\F[maj7]{}\\
\C{}když \F[maj7]{}nevěděli co dě\C{}lají\F[maj7]{} \hskip 3.2em \C{} \hskip 1em \F[maj7]{}\\
jenom se \G{}potkali 
\F{}a neznělo to \C{}špatně\F[maj7]{} \hskip 3.2em \C{} \hskip 1em \F[maj7]{}

Tak se snažili a opravdu si užívali,\\
jenom existovali a čas běžel skvěle.

\chorus{}
\F{}Nechám si projít \C{}hlavou
\G{}kam všechny věci \Am{}plavou,\\
\F{}jestli je všechno jen \C{}dech,
\G{}tak jako kdysi v noci\\
\Am{}spolu potmě na schodech\C{} \hskip 1em \F[maj7]{}

\verse{2}
Pak se ztratili
a chvílema se neviděli,\\
jenom si telefonovali
a byli na tom bledě.

A když se vrátili
už dávno nehořeli,\\
jenom dál usínali,
chvíli spolu, chvíli vedle sebe.\\
\textbf{R: $(3\times)$}\\
}


\toftagthis{ceskekapely}
\song{Nikdy nic nebylo}{Sto zvířat}{50pt}{1}{
\capo{3}
\verse{1}Nikdy jsi \Em{}nebyla a naše seznámení\\
proběhlo, \C{}má milá, před kinem, který není,\\
nepil jsem \Cs[dim]{}Tequilu a ne že bych se šklebil,\\
\D{}netlačil na pilu v tom baru, kterej nebyl.

\verse{2}Nikdy jsem neříkal, kolik mě čeká slávy,\\
nehrála muzika, ze který jsem se dávil,\\
nechtěl jsem na závěr Ti vyblejt celej život\\
a ztratit charakter a všechno oběživo.

\chorus{}\revrpt{} Nebylo \Em{}nic, já jen \G{}kdybys měla chvíli,\\
\A{}můžem si někam \Em{}sednout.\\
Nebylo nic, pár let jsme spolu nemluvili\\
a předtím taky ani jednou. \rpt{}

\verse{3}Nikdy nic nebylo, noc jako horská dráha,\\
vsadím se o kilo, že prostě nejsi drahá,\\
je to jen chiméra a žádný že jsem brečel\\
a měl jsem hysterák -- ty už mi neutečeš.

\verse{4}Scénář se nekoná, my dva ho nenapsali\\
a někdo místo nás prázdnej papír spálil,\\
\clearpage
nic není, ani já, ani tvý zlatý oči,\\
jen jsme šli na biják, co nikdo nenatočil\\
\textbf{R:}

\verse{5}Nikdy jsi nebyla a naše seznámení\\
proběhlo, má milá, před kinem, který není,\\
nic není, ani já, ani tvý zlatý oči,\\
jen jsme šli na biják co nikdo nenatočil.\\
\textbf{R:}\\
}



\toftagthis{anglicke}
\song{Nothing Else Matters}{Metallica}{70pt}{0.79}{
\vskip 5pt
\verse{1}So close, no matter how far,\\
couldn't be much more from the heart,\\
forever trustin' who we are\\
and nothing else matters.

\verse{2}Never opened myself this way,\\
life is ours, we live it our way,\\
all these words I don't just say\\
and nothing else matters.

\verse{3}Trust I seek and I find in you,\\
everyday for us something new,\\
open mind for a different view\\
and nothing else matters.

\chorus{}Never cared for what they do,\\
never cared for what they know\\
but I know.

\verse{4}So close\ldots{}\\
\textbf{R:} + \emph{acoustic solo}

\verse{5}Never opened\ldots{}

\verse{6}Trust I seek\ldots{} 

\chorus{}Never cared for what they say,\\
never cared for games they play,\\
never cared for what they do,\\
never cared for what they know,\\
and I know.\\
+ \emph{electric solo}

\verse{7}So close\ldots{}
}
