\toftagthis{spiritual}
\song{Oh, Freedom}{americká lidová / Spirituál kvintet}{85pt}{1}{
\verse{1}\F{}Oh, Freedom, \C{}oh, \F{}Freedom,\Bb{} \hskip 1.2em \C{}\\
\F{}oh, \Dm{}Freedom, over me\G[7]{}. \hskip 1.5em \C{}\\
\chorus{}Be\A{}fore I'll be a \Dm{}slave,\\
I'd be \Bb{}buried in my \G[7]{}grave\\
and go \F{}home to my \C{}Lord\\
and be \Bb{}free!\F{}

\verse{2}No more weeping\ldots\\
\textbf{R:}\\
\verse{3}No more crying\ldots\\
\textbf{R:}\\
\verse{4}There'll be singing\ldots\\
\textbf{R:}

\verse{5}Jménem lásky, jménem hněvu\\
zpívám tobě, lide můj.

\chorus{}Nejvíc svobody si važ,\\
a čím víc ji postrádáš,\\
o to blíž v dobách zlých\\
při ní stůj!\\
}


\toftagthis{olympic}
\song{Okno mé lásky}{Olympic}{60pt}{0.9}{
\verse{1}\C{}Kdo tě líbá, když ne \F{}já,\\
\C{}kdo tě hlídá, když ne \F{}já,\\
\C{}okno v přízemí je \Bb{}zavřené i \F{}dnes, lásko \C{}má.

\verse{2}Kdo ti zpívá, když ne já,\\
kdo tě mívá, když ne já,\\
okno v přízemí je zavřené i dnes, lásko má. 

\chorus{}\Am{}A v jeho \G{}lesku vidím \F{}přicházet\\
\Am{}sebe ve \G{}věku patnáct \F{}let\\
\Am{}a znovu \G{}říkám spoustu \F{}něžných vět.\\
\C{}Ty, \F{}já, \C{}jsme \F{}my, \C{}my a \G{}náš je \F{}svět.

\verse{3}Kdo tě budí, když ne já,\\
kdo tě nudí, když ne já,\\
okno v přízemí je zavřené i dnes, lásko má.\\
\textbf{R:}

\verse{4}Kdo tě hladí, když ne já,\\
kdo tě svádí, když ne já,\\
kdo tě zradí, když ne já,\\
ty, já, jsme my, my a náš byl svět.\\
}

\toftagthis{filmove}
\song{Oliver twist}{Rebelové}{60pt}{0.8}{
\crdheight=2.2ex
\verse{1}\G{}Raději jsem neměla ten \Em{}román,\\
\Am{}raději jsem \D[7]{}neměla ho \G{}číst, \D[7]{}snad ani list.\\
\G{}Hrdina byl v tom románě \Em{}schován,\\
\Am{}miluji ho, \D[7]{}jmenuje se \G{}Twist, \C{}Oliver \G{}Twist.

\vskip -1.8ex
\chorus{}\Hm{}Takový muž na zemi už není,\\
jenom v knihách nebo dívčím snění,\\
\F{}přirovnám ho směle bez prodlení,\\
k \G{}to\F{}re\E{}rům, \G{}špa\F{}něls\E{}kým. \D[7]{}

\verse{2}Raději jsi neměla ten román,\\
raději jsi neměla ho číst, snad ani list.\\
Navždy měl tam zůstat v knize schován,\\
hrdina, co jmenuje se Twist, Oliver Twist.

\vskip -1.8ex
\chorus{}Namísto mne on ti ruší snění,\\
stále vzdycháš, proč jen živý není,\\
kdyby žil, tak dám se do učení\\
k torerům, španělským.\

\verse{3} Raději jsem neměla\dots

\verse{4}\Am{}Proč jsem se jen \D[7]{}naučila \G{}číst, \Em{}\\
\Am{}proč já blázen \D[7]{}dával ti to \G{}číst,\\
\Cs{}číst, \Bb{}ááá, \C{}ja-da-da-\G{}dam.
}

\toftagthis{olympic}
\song{Otázky}{Olympic}{40pt}{1}{
\verse{1}\C{}Kolik mám ještě dní, \F{}než přijde poslední,\\
\G{}jak dlouho budu zpívat a \C{}hrát.\\
Kolik je na zemi cest, kterou mám dát se vést,\\
nebo už myslet mám na návrat.

\chorus{}\C{}Posečkej, lásko \C[7]{}má, oka\F{}mžik,\\
\D[7]{}vždyť svět je veliký otaz\G{}ník.\\
\C{}Pořád se jenom ptáš \F{}a odpovědi, \G{}tý se nedoč\C{}káš.

\verse{*}\E{}Já jen vím, v zimě strom \Am{}ne \hskip 0.2em - \hskip 0.2em\Am[/G$\sharp$]{}kvete,\\
\Am[/G]{}v lé \hskip 0.4em - \hskip 0.4em \Am[/F$\sharp$]{}tě \hskip 0.4em sníh \hskip 0.2em \F{} nepadá, \E{}v noci je tma,\Am{}\\
\Am[/G$\sharp$]{}rád \hskip 0.4em tě \hskip 0.5em \Am[/G]{}mám, \hskip 0.6em \Am[/F$\sharp$]{}jen ne - \F{}ptej se \C{}proč, nevím \G{}sám.

\verse{2}Kde je tvůj dětský smích a proč je láska hřích,\\
kolik jen váží bolest člověčí.\\
Proč je zlato drahý kov\\ a proč je tolik prázdných slov,\\
proč chce každý být největší.\\
\textbf{R:}

\clearpage
\verse{*}Já jen vím, řeky proud hučí dál,\\
v žilách krev pěnivá, kdo ji tam dal,\\
rád tě mám, jen neptej se proč, nevím sám.

\verse{3}Kolik je slunci let, milión nebo pět,\\
myslíš, že zítra ráno vyjde zas.\\
Kolik je ulic, měst, proč umí kytky kvést,\\
proč nikdo neslyší můj hlas.
}


\toftagthis{ceskekapely}
\song{Otevřená zlomenina srdečního svalu}{Wanastowi Vjecy}{40pt}{0.96}{
\verse{1}Jsem jako \G{}vítr, kterej sfoukne pírko ze tvejch dlaní,\\
\D{}špínu jedný noci, jako hygiena ranní,\\
\Am{}velká voda slzí, který spláchnou noční hříchy,\\
\C{}tamburíny zvoní k \Eb{}operaci míchy.

Narovnám ti páteř, poškrábu ti záda,\\
pofoukám ti srdce, zrada kamaráda,\\
lásky účel světí prostředky a smetí,\\
špínu jedný noci, který neuletíš.

Otevřená zlomenina srdečního svalu,\\
trápení a kocovina, vůně tvýho žalu,\\
vypustíš svou hříšnou duši do slanýho moře,\\
neumírej, děvče moje, chci ti říct, že: 

\chorus{}Ohořelou \G{}károu chtěl bych dojet \D{}ke hvězdám,\\
který svítily z tvejch \Am{}očí, dřív než červo\C{}toči\\
se do tvýho srdce \F{}daj'.\D{}\\
V ohořelým autě už dva měsíce nedejchám,\\
sám se svojí vinou, už nikdy nechci jinou,\\
už asi nedoufám. 

\verse{2}Pláčem solíš otevřený rány, co se hojí,\\
tvoji krev i tělo příjímám pod obojí,\\
stejný lidi se soumrakem mají stejný stíny,\\
zmizelas jak před přízrakem, padám do hlubiny.

Tvůj pramínek vlasů zaliju včelím voskem,\\
koukám na tu krásu a nechápu to mozkem,\\
to, co jsi mi dala, já nikomu už nedám,\\
tak mi řekni, má opičko, proč tě marně hledám.

Otevřená zlomenina srdečního svalu,\\
trápení a kocovina, vůně tvýho žalu,\\
vypustíš svou hříšnou duši do slanýho moře,\\
neumírej, děvče moje, chci ti říct, že:\\
\textbf{R:}
}


\toftagthis{anglicke}
\song{Otherside}{Red Hot Chilli Peppers}{48pt}{1.1}{
\vskip 20pt

\chorus{}\Am{}How long, how \F{}long will I \C{}slide,\\
\G{}separate my \Am{}side,\hskip 0.5em \F{}\\
I \C{}don’t, I \G{}don’t believe it’s \Am{}bad,\hskip 0.5em \F{}\\
\C{}slittin' my throat, it’s \G{}all I ever\ldots

\verse{1}\Am{}I heard your voice through a \Em{}photograph,\\
\Am{}I thought it up it brought \Em{}up the past,\\
\Am{}once you know you can \Em{}never go back,\\
I’ve got to \G{}take it on the \Am{}otherside.

\verse{2}Centuries are what it meant to me,\\
a cemetery where I marry the sea,\\
stranger things could never change my mind,\\
I’ve got to take it on the otherside,\\
\G{}take it on the \Am{}otherside,\\
\G{}take it on, \Am{}take it on.\\
\textbf{R:}

\clearpage
\verse{3}Pour my life into a paper cup,\\
the ashtray’s full and I’m spilling my guts,\\
she wants to know am I still a slut,\\
I’ve got to take it on the otherside.

\verse{4}Scarlet starlet and she’s in my bed,\\
a candidate for my soul mate bled,\\
push the trigger and pull the thread,\\
I’ve got to take it on the otherside,\\
take it on the otherside,\\
take it on, take it on.\\
\textbf{R: $(2\times)$}
}
