\toftagthis{anglicke}
\song{Radioactive}{Imagine Dragons}{50pt}{1}{
\medskip
\verse{1}\Am{}I'm waking u\C{}p to ash and du\G{}st\\
I wipe my \D{}brow and I sweat my \Am{}rust\\
I'm breathing in the chemicals\\
I'm breaking in, shaping up,\\
then checking out on the prison bus\\
This is it, the apocalypse, whoa

\chorus{}I'm waking up, I feel it in my bones\\
Enough to make my systems blow\\
Welcome to the new age, to the new age\\
Welcome to the new age, to the new age\\
Whoa, whoa, I'm radioactive, radioactive\\
Whoa, whoa, I'm radioactive, radioactive

\verse{2}I raise my flags, don my clothes\\
It's a revolution, I suppose\\
We're painted red to fit right in, whoa\\
I'm breaking in, shaping up,\\
then checking out on the prison bus\\
This is it, the apocalypse, whoa\\
\textbf{R:}

\verse{*}All systems go, sun hasn't died\\
Deep in my bones, straight from inside\\
\textbf{R:}
}


\toftagthis{plihal}
\song{Ráda se miluje}{Karel Plíhal}{20pt}{1}{
\vskip 15pt
\chorus{}\Am{}Ráda se miluje,\G{} ráda \C{}jí, \F{}ráda si \Em{}jenom tak \Am{}zpívá,\\
\Am{}vrabci se na plotě\G{} háda\C{}jí, \F{}kolik že \Em{}času jí \Am{}zbývá. 

\verse{1}{}\F[maj]{}Než vítr dostrká \C[maj]{}k útesu \F[maj]{}tu její legrační \C{}bá\E{}rku\\
a \Am{}Pámbu si ve svým\G{}note\C{}su \F{}udělá \Em{}jen další \Am{}čárku.\\
\textbf{R: } 

\verse{2}{}Psáno je v nebeské režii, a to hned na první stránce,\\
že naše duše nás přežijí v jinačí tělesný schránce.\\
\textbf{R: } 

\verse{3}{}Úplně na konci paseky, tam, kde se ozvěna tříští,\\
sedí šnek ve snacku pro šneky -- snad její podoba příští.\\
\textbf{R: }\\
}


\toftagthis{slovenske}
\song{Reklama na ticho}{Team}{50pt}{1}{
\verse{1}\Am{}Reklamu na ticho dnes v telke dávajú,\\
každý z nás spozornie, \F{}len čo zbadá \G{}ju.\\
Reklamu na ticho, ten súčasný hit,\\
krásnym tichom z dovozu naplňte svoj byt. 

\chorus{}\F{}Môžete \G{}ho zohnať \C{}len pod rukou,\\
\F{}nádherné\G{} ticho \C{}hôr.\\
\F{}Výberové \G{}ticho\C{} so zárukou,\\
\F{}získa ho \G{}kto príde \Am{}skôr. 

\verse{2}Pred Tuzákom stojí rad, dlhý, pomalý,\\
v tlačenici musíš stáť -- ticho dostali,\\
v konzervách a plechovkách od Coca Coly,\\
také čerstvé ticho, ach, až to zabolí.\\
\textbf{R:}

\verse{*}\Am{}Reklama na \Em{}ticho \Am{}zo všetkých str\Em{}án znie,\\
\Am{}vo farbe a \Em{}s hudbou -- \F{}je to úža\G{}sné.\\
Decibely hluku to ticho znásobí,\\
minulo sa ticho, nie sú zásoby.\\
\textbf{R: $(2\times)$}
}


\toftagthis{anglicke}
\song{Rolling in the Deep}{Adele}{15pt}{0.95}{
\capo{3}
\crdheight=2.2ex
\verse{1}\Am{}There's a fire \Em{}starting in my heart,\\
\G{}reaching a fever pitch and it's \Em{}bringing me out the \G{}dark\\
Finally, I can see you crystal clear.\\
Go ahead and sell me out and I'll lay your ship bare.

\vskip -1.3ex
See how I leave, with every piece of you\\
Don't underestimate the things that I will do.\\
There's a fire starting in my heart,\\
Reaching a fever pitch and it's bringing me out the dark

\vskip -1ex
\verse{*}\F{}The scars of \G{}your love, remind me \Em{}of us.\\
They keep me \F{}thinking that we almost had it all\\
The scars of your love, they leave me breathless\\
I can't help \E{}feeling\\

\vskip -1ex
\chorus{}We could have had it \Am{}all \hskip 1em \G{}\\
(I wish you never had met me)\\
Rolling in the \F{}deep\\
(Tears are gonna fall, rolling in the deep)\\
Your \G{}had my heart in\Am{}side of your \G{}hand\\
(I wish you never had met me)\\
And you \F{}played it to the beat\G{}\\
(Tears are gonna fall, rolling in the deep)\\

\clearpage
\verse{2}Baby I have no story to be told, but I've heard\\
one of you and I'm gonna make your head burn.\\
Think of me in the depths of your despair.\\
\scalebox{0.95}[1]{Making a home down there, as mine sure won't be shared.}

\vskip -1.3ex
\verse{*}The scars of\ldots + \textbf{R:}\\
\chorus{}We could have had it \F{}all, \G{} rolling in the \Am{}Deep \G{}\\
Your had my heart in\F{}side of your hand\\
And you \G{}played it to the beat 

\verse{3}\Am{}Throw yourself through ever open door (Whoa)\\
Count your blessings to find what look for (Whoa-uh)\\
Turn my sorrow into treasured gold (Whoa)\\
And pay me back in kind- You reap just what you sow.

\chorus{}(\Am{}I wish you \G{}never had met me)\\
We could have had it \F{}all\G{}\\
(Tears are gonna fall, rolling in the deep)\\
We could have had it \Am{}all yeah \G{}\\
\F{}It all, it all, it all\ldots

\chorus{}We could have\ldots $(2\times)$\\
\vspace{8pt}
\ldots but you \F{}played it, you played it, you played it\\
You played it \G{}to the \Am{}beat.\\
}


\toftagthis{ceskekapely}
\song{Řiditel autobusu}{The Tap Tap}{20pt}{1}{
\capo{4}
\vskip 8pt
\crdheight=2.3ex
\setlength{\parskip}{1.3ex} % vertical space between paragraphs
\verse{1}Můj novej \Am{}vozejk je rychlej jako vítr a silnej jako \F{}bejk,\\
svět s ním \G{}chutná zas jak \Am{}propečenej stejk,\\
život má spád, připadám si jako bych měl aspoň\\ 
metr šedesát a všechno je tak, jak má bejt.

\verse{2}To není vozejk, mladej, tohleto je ňákej fejk,\\
to je kolo a s tím nesmíš do autobusu,\\
jó, ten, kdo má kolo, tak musí jít z kola ven,\\
tak s Pánem Bohem, pac a pusu.

\verse{*}Jsem \E{}řiditel tohohle autobusu,\\
\Dm{}mám svý pravidla a svý \E{}know-how.\\
Jsi \E{}řiditel tohohle autobusu\\
\Dm{} a je to autobus \E{}do stanice ouha, \F{}ou\E{}ha.

\verse{3}S kolem svým sem nesmíš, máš to tady černý na bílým,\\
nechtěj, abych tu řval na celý kolo,\\
prostě si piš, že když s tím kolem ihned nezmizíš\\
tak něco uvidíš,  nestrpím tady žádnou svoloč.

\verse{4}Mám malý boty, ale práva mám úplně stejně\\
velký jako ty, tak na to taky myslet začni,\\
co máš černý na bílým není až tak černobílý,\\
pro tebe je to kolo, pro mě pomůcka kompenzační.
\clearpage
\linespread{0.84} \selectfont
\verse{*} Jsi řiditel tohohle autobusu,\\
svět ale nejsou jízdní pruhy.\\
Jsem řiditel tohohle autobusu,\\
a ty mi se svým kolem neruš moje kruhy.

\vskip -1.3ex
\chorus{}\F{}Kolo je \G{}kolo a \C{}kolem zůstane,\\
tak \Dm{}to bylo a je a nic se \E{}na tom nezmění.\\
\F{}Blbec je \G{}blbec a \C{}blbcem zůstane,\\
ně\Dm{}kdo má krátký nohy, někdo \G{}dlouhý vedení.

\vskip -1.3ex
Kolo je kolo a kolem zůstane,\\
z těch tvejch argumentů zůstává rozum stát.\\
Blbec je blbec a blbcem zůstane,\\
když máváš předpisy, tak měl by jsi je znát.

\rec{Smluvní přepravní podmínky, článek 6, odstavec 15:\\
\uv{Jiné pojízdné kompenzační pomůcky se považují za\\
vozíky pro invalidy, pokud jsou svými rozměry\\
a vahou s nimi srovnatelné.}}

\verse{5}Nechci jednat kách a nijak zvlášť netoužím po hádkách,\\
chci jen to, na co mám nárok, na to vem jed.\\
Lidi jako já nežijou jenom v pohádkách,\\
jedem v tom všichni spolu, tak nás nechte jet.

\verse{6}\textls[-17]{Pustím tě sem s kolem a má autorita bude rázem skolena,}\\
jak to uděláš jednou, každej to pak chce,\\
pravidla jsou pravidla a to uzná i každej vidlák,\\
jestli chceš výjimku, vrať se ke Sněhurce.

\verse{*}Jsem řiditel tohohle autobusu,\\
odvolávej se třeba k Bohu.\\
Jsi řiditel tohohle autobusu,\\
příště mi vezmeš bílou hůl nebo dřevěnou nohu.\\
\textbf{R:}\\
}
