\toftagthis{folk}
\songWithTranslation{czech}{
\song{Veď mě dál, cesto má}{Pavel Bobek}{30pt}{1}{
\verse{1}\D{} Někde v dálce\Hm{} cesty končí,\\
\A{} každá prý však \G{}cíl svůj \D{}skrývá.\\
Někde v dálce každá má svůj cíl,\\
ať je pár mil dlouhá nebo tisíc mil. 

\chorus{}Veď mě \D{}dál, cesto \A{}má, veď mě \Hm{}dál, vždyť i \G{}já\\
tam, kde \D{}končíš, chtěl bych \A{}dojít,\\
veď mě \G{}dál, cesto \D{}má. 

\verse{2}Chodím dlouho po všech cestách,\\
všechny znám je, jen ta má mi zbývá.\\
Je jak dívky, co jsem měl tak rád,\\
plná žáru bývá, hned zas samý chlad.\\
\textbf{R:}

\verse{*}\Hm{}Pak na pat\A{}ník posled\D{}ní napíšu \D{}křídou\\
\G{}jméno své a \D{}pod něj, že jsem \A{}žil \D{}hrozně \A{}rád.\\
\Hm{}Písně své, co mi \C{}v kapsách zbydou,\\
\G{}dám si bandou \D{}cvrčků hrát a \A{}půjdu spát, půjdu \A[7]{}spát.\\
\textbf{R: $(2\times)$}\\
}
}{english}{
\originalVersion{Take Me Home, Country Roads}{John Denver}{60pt}{1}{
\verse{1}\noprint{\D{}}Almost heaven,\noprint{\Hm{}} West Virginia\\
\noprint{\A{}}Blue Ridge Mountains, \noprint{\G{}}Shenandoah \noprint{\D{}}River\\
Life is old there, older than the trees\\
Younger than the mountains, growing like a breeze

\chorus{}Country \noprint{\D{}}roads, take me \noprint{\A{}}home\\
to the \noprint{\Hm{}}place I be\noprint{\G{}}long\\
West Vir\noprint{\D{}}ginia, Mountain \noprint{\A{}}Mama\\
Take me \noprint{\G{}}home, country \noprint{\D{}}roads

\verse{2}All my memories gather 'round her\\
Miner's lady, stranger to blue water\\
Dark and dusty, painted on the sky\\
Misty taste of moonshine, teardrop in my eye\\
\textbf{R:}

\verse{*}\noprint{\Hm{}}I hear her \noprint{\A{}}voice, in the \noprint{\D{}}mornin' hour she calls me\\
The \noprint{\G{}}radio re\noprint{\D{}}minds me of my \noprint{\A{}}home \noprint{\D{}}far a\noprint{\A{}}way\\
And \noprint{\Hm{}}drivin' down the \noprint{\C{}}road, I get a \noprint{\G{}}feelin\\
That I \noprint{\D{}}should have been home \noprint{\A{}}yesterday, yester\noprint{\A[7]{}}day\\
\textbf{R: $(2\times)$}\\
}
}



\toftagthis{ceskekapely}
\song{Velmi nesmělá}{Jablkoň}{30pt}{0.9}{
\verse{1}\Am{}Potkali se v pondělí,\G{} \hskip 1em \Am{} \hskip 1em byli velmi nesmělí\G{} \hskip 1em \E{}\\
\C{}a tak oba dělali,\G{} \hskip 1em \E{} \hskip 1em \Am{}jako by se neznali.\C{} \hskip 1em \E{} \hskip 1em \Am{}\\
\verse{2}V úterý sebral odvahu, odhodlal se k pozdravu\\
a pak v citové panice prchali oba k mamince. 

\chorus{}\C{}Sema\E{}for popásá\Am{} chodce\F{}, motorky, \C{}auta, \G{}tramva\C{}je\\
\C{}a všechny \E{}cesty dneska \Am{}vedou\F{} \hskip 0.8em \C{}do pekla i \G{}do rá\Am{}je,\\
\C{}do pekla i \G{}do rá\C{}je.

\verse{3}Ve středu spolu postáli, dívali se do dáli\\
a do dáli se dívali i když už spolu nestáli.\\
\verse{4}Ve čtvrtek přišel první zvrat, prohlásil že má ji rád\\
a ona špitla do ticha, že na ni moc pospíchá.\\
\textbf{R:} 

\verse{5}V pátek to vzal útokem, jak tak šli krok za krokem,\\
přesně v šestnáct dvacet pět zavadil loktem o loket.\\
\verse{6}V sobotu ji chyt za ruku, hlavou jí kmitlo je to tu\\
a jak hodiny běžely, drželi se drželi.\\
\textbf{R:}

\verse{7}V neděli už věděli, že jsou možná dospělí\\
a tak při sedmém pokusu dal jí pusu na pusu.\\
\verse{8}Když zas přišlo pondělí, tak příšerně se styděli,\\
\revrpt{} že oba dva dělali, jakoby se neznali. \rpt{}\\
}


\toftagthis{slovenske}
\song{Voda, čo ma drží nad vodou}{Elán}{25pt}{0.86}{
\crdheight=2.0ex
\verse{1}\E{}Keby bolo \A{}niečo, \H[/D$\sharp$]{}čo sa ti dá \E{}zniesť,\\
okrem neba \A{}nado mnou\Gsm{} a \hskip 1.7em \Fsm{} \hskip 2.2em \H{}miliónov \A[sus2]{}hviezd. \H{}\\
\E{}Tak by som to \A{}zniesol, \H{}vždy znova a \Gsm{}rád,\\
\A{}k tvojim nohám \E{}dobré veci\Fsm{} \hskip 0.3em ako \hskip 0.3em \H{}vodopád\A{}.

\verse{2}Keby som mal kráčať, sám a zranený,\\
šiel by som až tam, kde tvoja duša pramení.\\
Keby som ten prameň našiel náhodou,\\
bola by to voda, čo ma drží nad vodou.

\verse{*}\Gsm{} Môžeš zabud\Csm{}núť, \hskip 0.7em \A{} stačí kým tu \E{}si,\\
\Gsm{} iba ďalej \Csm{}buď, \hskip 0.5em \A{} nič viac nemu\H{}síš. \Gs[sus4]{}\\
\chorus{}Chcem sa z teba \Csm{}napiť, \hskip 0.5em \E{} šaty odhoď \H{}preč,\\
\Gs{} \hskip 1.2em \Gs[7]{}čo má byť sa \Csm{}stane, \H{}tak cez moje \A{}dlane\A[/G$\sharp$]{},\\
ako \Fsm{}čistý prameň teč.\Gs{}\\
Ak ťa ešte trápi smútok z rozchodov,\\
ono sa to podá, ty si predsa voda,\\
čo ma \Fsm{}drží nad vo\Fsm{}dou. \hskip 0.7em \H{}\\
\vskip 8pt
\verse{3}Keby bolo niečo\ldots\\
\textbf{R:}
}

\toftagthis{ceskekapely}
\song{Voda živá}{Aneta Langerová}{15pt}{1}{
\verse{1}Když \F{}končí se den a usne má zem, pak \C{}na malou chvíli\\
\F{}vrací se zpět můj niterný svět, co \C{}osud tvůj sdílí.\\
Do všech \Gm{}světových stran, do všech koutů co znám\Bb{} \hskip 1em \C{}\\
vo\F{}lám.

\verse{2}\textls[-10]{Když přichází noc, tak cítím, jak moc tvé světlo mi schází,}\\
\textls[-15]{promítne krátce svůj stín někde v dálce, tvá duše se ztrácí.}\\
Zdá se nezbylo nic, jenže čím dál tím víc\ldots{}

\chorus{}Ve mně navždy z\F{}ůstává tvoje voda živ\C{}á,\\
uvnitř odpočív\Dm{}á, čistá a důvěřiv\Bb{}á.\\
Ve mně navždy z\F{}ůstává tvoje voda živ\C{}á,\\
tiše odplouv\Dm{}á, čistá a důvěřiv\Bb{}á. \hskip 0.5em \C{}

\verse{3}Když končí se den a usne má zem, nevnímám čas,\\
vrací se zpět můj niterný svět, snad probudí nás.\\
Zdá se nezbylo nic, jenže čím dál tím víc\ldots{}\\
\textbf{R: $(2\times)$}
}
