\toftagthis{folk}
\song{Zabili, zabili}{Miloš Štědroň}{65pt}{1}{
\verse{1}\C{}Zabili, \F{}zabili \Dm{}chlapa z Kolo\F{}čavy,\C{}\\
řekněte, hrobaři, kde je pochovaný. 

\chorus{}\C{}Bylo tu, není tu, havrani \F{}na plotu,\\
\C{}bylo víno v sudě, \F{}teď tam voda bude,\\
není, \C{}není tu. 

\verse{2}Špatně ho zabili, špatně pochovali,\\
vlci ho pojedli, ptáci rozklovali.\\
\textbf{R:}

\verse{3}Vítr ho roznesl po dalekém kraji,\\
havrani pro něho po poli krákají.\\
\textbf{R:}

\verse{4}Kráká starý havran, krákat nepřestane,\\
dokud v Koločavě živý chlap zůstane.\\
\ldots{}živý chlap zůstane.
}


\toftagthis{folk}
\song{Zafúkané}{Fleret}{20pt}{1}{
\verse{1}\Am{}Větr sněh \A[sus2]{}zanésl z \Am{}hor do po\A[sus2]{}lí,\\
\Am{}já idu \C{}přes kopce, \G{}přes údo\Am{}lí,\\
\C{}idu k tvej \G{}dědině \G{}zatúla\C{}nej,\\
\F{}cestičky \C{}sněhem sú \E{}zafúka\Am{}né.\hskip 1em \F[maj]{}\hskip 3em \Am{} \hskip 2em \E[sus4]{}

\chorus{}\Am{}Zafúka\C{}né, \G{}zafúka\C{}né, \F{}kolem mňa \C{}všecko je \Dm{}zafúka\E{}né,\\
\Am{}zafúka\C{}né, \G{}zafúka\C{}né, \F{}kolem mňa \C{}všecko je \E{}zafúka\Am{}né.

\verse{2}Už vašu chalupu z dálky vidím,\\
srdce sa ozvalo, bit ho slyším.\\
Snáď enom pár kroků mi zostává,\\
a budu u tvého okénka stát.

\chorus{}\revrpt{} Ale zafúkané, zafúkané, okénko k tobě je zafúkané \rpt{}

\verse{3}Od tvého okna sa smutný vracám,\\
v závějoch zpátky dom cestu hledám.\\
Spadl sněh na srdce zatúlané,\\
aj na mé stopy -- sú zafúkané.

\chorus{}\revrpt{} Zafúkané, zafúkané, mé stopy k tobě sú zafúkané. \rpt{}\\
}


\toftagthis{ceskekapely}
\song{Zachraňte koně}{Kamelot}{50pt}{1}{
\verse{1}\Em{}Peklo byl ráj, když hořela stáj, \Am[7]{}příteli,\\
\C{}věř mi, koně \D{}pláčou, poví\G{}dám.\H[7]{}\\
\Em{}To byla půlnoc, vtom křik o pomoc, už \Am[7]{}letěly\\
\C{}hejna kohou\H[7]{}tů a bůhví \Em{}kam.

\vskip -1ex
\chorus{}\G{}Zachraňte koně, \Hm{}křičel jsem tisíc\C{}krát,\\
\G{}žil jsem jen pro ně, \Hm{}bránil je nejvíc\C{}krát,\\
než přišla \Am[7]{}chvíle, kdy hřívy \C[maj]{}bílé\\
pročesal \Am[7]{}plamen, spálil na \H[7]{}troud.

\verse{2}Ohrady a stáj a v plamenech kraj, už nedýchal,\\
já viděl, jak to hříbě umírá.\\
Klisna u něj a smuteční děj se odbývá,\\
jak tiše pláče oči přivírá.

\vskip -1ex
\chorus{}Zachraňte koně\ldots{}\\
\dots spálil na \H[7]{}troud.\D{}\\
\chorus{}Zachraňte koně, křičel jsem tisíckrát,\\
žil jsem jen pro ně, bránil je nejvíckrát.\\
Zachraňte koně, křičel jsem tisíckrát,\\
zachraňte \Em{}koně!\\
}


\toftagthis{nohavica}
\song{Zatanči}{Jaromír Nohavica}{35pt}{1}{
\capo{3}
\verse{1}\Em{}Zatanč\G{}i, má milá,\D{} zatanči \Em{}pro mé oči,\\
zatanči a vetkni nůž do mých zad,\\
ať tvůj šat, má milá, ať tvůj šat na zemi skončí,\\
ať tvůj šat, má milá, rázem je sňat.

\chorus{}Zatanči, jako se okolo ohně tančí,\\
zatanči jako na vodě loď,\\
zatanči jako to slunce mezi pomeranči,\\
zatanči, a pak ke mně pojď.

\verse{2}Polož dlaň, má milá, polož dlaň na má prsa,\\
polož dlaň nestoudně na moji hruď,\\
obejmi, má milá, obejmi moje bedra,\\
obejmi je pevně a mojí buď.\\
\textbf{R:}

\verse{3}Nový den než začne, má milá, nežli začne,\\
nový den než začne, nasyť můj hlad,\\
zatanči, má milá, pro moje oči lačné,\\
zatanči a já budu ti hrát.\\
\textbf{R: $(2\times)$}\\
}


\toftagthis{nohavica}
\song{Zatímco se koupeš}{Jaromír Nohavica}{20pt}{0.95}{
\verse{1}Zatímco se \Hm{}koupeš,\D{} umýváš si záda,\\
\G{}na největší \A[7]{}loupež ve mně se \D{}střádá,\D{}\\
\G[dim]{}tak, jako se \Hm{}dáváš vodě, \F[dim]{}vezmu si tě\A[7]{} já, já -- zloděj.

\verse{2}Už v tom vážně plavu, za stěnou z umakartu\\
piju druhou kávu a kouřím třetí spartu\\
a za velmi tenkou stěnou slyším, jak se mydlíš pěnou.

\chorus{}Nechej vodu \D{}vodou\Em{}, \hskip 1em jen \G{}ať si klidně \D{}teče,\D{}\\
chápej, že \Em{}touha je touha a \G{}čas se pomalu \D{}vleče,\D{}\\
cigareta \Em{}hasne, káva \G{}stydne, krev se \D{}pění,\D{}\\
bylo by to \Em{}krásné, kdyby srdce bylo \G{}klidné,\\
ale ono \D{}není, hmm \Em{}hmm\ldots{}

\verse{3}\A{}Zatímco se \Hm{}koupeš, \CHORD{\ldots}{}umýváš si záda,\\
svět se se mnou houpe, všechno mi z rukou padá,\\
a až budeš stát na prahu,\\
všechny peníze dal bych za odvahu.

\chorus{}+ hm \Em{}hmm, \G{}nebylo a \D{}není, hm \Em{}hmm, \A[7]{}zatímco se \D{}koupeš.\\
}


\toftagthis{ceskekapely}
\song{Zejtra mám}{Ready Kirken}{30pt}{1}{
\verse{1}Zejtra \G{}mám, zejtra \Hm{}mám svůj \Em{}den, \hskip 0.7em \D{}\\
zejtra se mi \C{}splní moje tajný \Em{}přání, můj \Am{}sen. \hskip 0.7em \D{}\\
Dlouho tě znám, dlouho tě znám, mám tě rád,\\
uvidím tě zas, uslyším tvůj hlas, možná.

\verse{2}Zejtra mám, zejtra mám svůj den,\\
asi to tak bude, je to cejtit všude, je to cejtit všude,\\
všude tam, kam se podívám, něco z tebe mám,\\
tak se mi \C{}zdá, tak se mi \Em{}zdá,\\
že už asi \A{}zejtra nebudu \D{}sám.

\chorus{}Nebudu \C{}sám, nebudu \H[7]{}sám, 
zejtra tě \Em{}máááá\G{}ám,\\
\Em{}máááá\A{}ám, \Em{}mááááá\A{}m, \H[7]{}jééé.

\verse{3}Zejtra mám, zejtra mám svůj den,\\
zejtra se mi splní moje tajný přání, můj sen.\\
Všude tam, kam se podívám, něco z tebe mám,\\
poslední den, jednou vyspím se jen\\
a pak už nikdy nebudu sám.\\
\textbf{R: $(2\times)$}\\
}



\toftagthis{bsp}
\song{Země vzdálená}{BSP}{20pt}{1}{
\verse{1}\G{}Smutnej déšť a \D{}město v kouři,\Am{} ticho prázdnejch \C{}rán,\\
\Em{}noční můry \D{}pijou silnej \A{}čaj.\\
Smutnej déšť, oči mhouříš, už v nich nejsem sám,\\
ještě málo žijou, když se ptaj'.

\chorus{}Znám tě mnohem víc, země vzdálená,\\
spát s tajemnou závratí.

\verse{2}Roky ztratí sílu, když ti dál šeptám:\\
While my guitar gently wheeps.\\
Pod správnou hvězdou v malým ráji chtěl jsem říct:\\
Stil my guitar gently wheeps.

\verse{*}\F{}Den chová stín v \C{}záclonách,\G{} toulavejch pár \D{}koček strach,\\
\F{}sen ti skrývá \C{}na víčkách, že jsi \G{}mou.\\
\F{}Bláznům se jen \C{}může smát,\G{} když nám ráno \D{}dává mat,\\
\F{}chtěl jsem dál jen \C{}poslouchat, že jsi \D{}má, že jsi \E{}má\ldots{} 

\chorus{}\revrpt{} \A{}Znám tě mnohem \E{}víc, země \Hm{}vzdálená,\D{}\\
\Fsm{}spát s tajem\E{}nou závra\H{}tí. \rpt{}\\
}


\toftagthis{nohavica}
\song{Zítra ráno v pět}{Jaromír Nohavica}{20pt}{1}{
\verse{1}Až mě \Am{}zítra ráno v pět, \C{}ke zdi postaví,\\
ješ\F{}tě si napos\G[7]{}led dám \C{}vodku na zdra\A[7]{}ví,\\
z očí \Dm{}pásku strhnu \G[7]{}si, to abych \C{}viděl\C[/H]{} na ne\Am{}be\\
a \Dm{}pak vzpomenu \E[7]{}si, \hskip 0.5em \Am{}lásko, na te\A[7]{}be,\hskip 0.2em\Dm{}\hskip 2.1em \G[7]{} \hskip 1.3em \C{} \hskip 0.8em \C[/H]{}\hskip 2em \Am{}\\
a \Dm{}pak vzpomenu \E[7]{}si na te\Am{}be.

\verse{2}Až zítra ráno v pět přijde ke mně kněz,\\
řeknu mu, že se splet, že mně se nechce do nebes,\\
že žil jsem, jak jsem žil, a stejně tak i dožiju\\
a co jsem si nadrobil, to si i vypiju,\\
a co jsem si nadrobil, si vypiju.

\verse{3}Až zítra ráno v pět poručík řekne: \uv{Pal!},\\
škoda bude těch let, kdy jsem tě nelíbal,\\
ještě slunci zamávám, a potom líto přijde mi,\\
že tě, lásko, nechávám samotnou tady na zemi,\\
že tě, lásko, nechávám na zemi.

\verse{4}Až zítra ráno v pět prádlo půjdeš prát\\
a seno obracet, já u zdi budu stát,\\
tak přilož na oheň a smutek v sobě skryj,\\
prosím, nezapomeň, nezapomeň a žij,\\
na mě nezapomeň a žij.\\
}

\toftagthis{cernoch}
\song{Zrcadlo}{Karel Černoch}{40pt}{0.95}{
\chorus{}\G{}Tap tap \D{}ta dada\G{}\ldots{} \hskip 1em \D{} 

\verse{1}\G{}Na svůj \D{}obraz se \G{}dívám\D{}, \hskip 1em \G{}soudím, \D{}že ránu \G{}mám, \D{}\\
píseň o tváři zpívám a jak se tak dívám,\\
už se nepoznám.\\
\C{}Já-á-á-á \CHORD{--}{}už dvanáct \G{}dní svůj obraz \D{}nevšední,\\
sleduji po \C{}ránu, stojí to \D{}za, no za ránu.\\
\chorus{}Tap tap ta dada\ldots{}

\verse{2}Nad svým obrazem zoufám, slzy ve vočích mám,\\
chvíli si rozbít ho troufám a chvíli zas doufám,\\
že kazí ho rám.\\
Dá-á-ám si kafe do jedu a klapky na oči,\\
a nohy do ledu, snad se to vo, no votočí.\\
\chorus{}Tap tap ta dada\ldots{}

\rec{Inzerát: Najmu muže, raději několik, s vlastním\\ krumpáčem. Značka: Střepy přinášejí štěstí!} 

\verse{3} Nad svým obrazem zoufám, slzy ve vočích mám,\\
chvíli si rozbít ho troufám a chvíli zas doufám,\\
že kazí ho rám.\\
Já-á-á-á sním doma o tváři, co dívkam zazáří,\\
a nechci zrcadlo, teď mě to po, no popadlo.\\
\chorus{}Tap tap ta dada\ldots{}\\
}


\toftagthis{olympic}
\song{Želva}{Olympic}{20pt}{1}{
\verse{1}\D{}Ne moc \G{}snadno se \D{}želva \G{}po dně ho\D{}ní,\G{} \hskip 1em \D{}\hskip 1em \G{}\\
\D{}velmi \G{}radno je \D{}plavat \G{}na dno za \D{}ní,\G{} \hskip 1em\D{}\\
potom \A{}počkej, až se zeptá na to, \Hm{}co tě v mozku lechtá,\\
\D{}nic se \G{}neboj a \D{}vem si \G{}něco od \D{}ní.\G{} \hskip 1em \D{}\hskip 1em \G{}

\verse{2}Abych zabil dvě mouchy jednou ranou,\\
želví nervy od želvy schovám stranou,\\
jednu káď tam dám pro sebe a pak aspoň pět pro tebe,\\
víš, má drahá, a zbytek je pod vanou.

\chorus{}\D{}Když si \A{}někdo \G{}pozor ne\D{}dá, \D{}jak se \A{}vlastně \G{}želva \D{}hledá,\\
\G{}ona ho na něco nachy\A{}tá, \G{}i když si to později vyčí\A{}tá.

\verse{3}Ne moc lehce se želva po dně honí,\\
ten, kdo nechce, tak brzy slzy roní,\\
jeho úsměv se vytratí, a to se mu nevyplatí,\\
má se nebát želev a spousty vodní.\\
\textbf{R:}\\
}

\toftagthis{vw}
\song{Život je jen náhoda}{J. Ježek / V+W}{15pt}{1}{
\G{}Proč, že se mi \Bb{}každou noc o tom jen \G{}zdá, o tom jen \E{}zdá,\\
jak v \A[7]{}mém životě vyšla \G{}má tak \D[7]{}sťastná a \G{}krá\A[7]{}sná \Am{}hvěz\D[7]{}da.\\
\G{}Proč, že se mi \Bb{}každou noc o tom jen \G{}zdá, že ta hvěz\E{}da\\
mi \A[7]{}dá to štěstí, o němž \G{}se mi \D[7]{}ve dne ne\G{}zdá.

\Hm{}Zdání \Fs{}klame, mimoto \Hm[/A]{}každý \hskip 0.5em \E[9]{}sen,\\
který v no\D{}ci \D[dim]{}mí \hskip 0.4em - \hskip 0.4em \A[7]{}váme\A[+7]{}, zažene \D{}pří\C{}ští \D[7]{}den.\D[+7]{}

\chorus{}\G{}Život je jen \C[7]{}náhoda, \G{}jednou jsi dole jednou \G[7]{}nahoře,\\
\C{}život plyne \Cm{}jak voda a \G{}smrt je \D[7]{}jako mo\G{}ře.\hskip 0.3em \D[+7]{}\\
Každý k moři dopluje, někdo dříve a někdo později,\\
kdo v životě miluje ať neztrácí nadě\G{}ji. \hskip 0.3em \G[7]{}

\C{}Až uvidí v životě \G{}zázraky, \C{}které jenom \C[7]{}láska u\G{}mí,\\
\A[7]{}zlaté ryby vyletí nad mraky, \D{}pak porozu\D[7]{}mí. \hskip 0.3em \D[+7]{}\\
\G{}Že je život \C[7]{}jak voda, \G{}kterou láska ve víno \G[7]{}promění,\\
\C{}láska že je \Cm{}náhoda a \G{}bez ní \D[7]{}štěstí ne\G{}ní.{}\\
}
